\begin{paracol}{2}
	\sense{Scene: Central Perk, everyone but Phoebe is there.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：中央公园咖啡馆，除了菲比所有人都在。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} \ennotmain{entering} Hi guys!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}\notmain{走进来}嗨，各位！
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Hey, Pheebs! Hi!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}嘿，菲比！嗨！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Hey. Oh, oh, how'd it go?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}嘿。哦，哦，你的约会怎么样？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Um, not so good. He walked me to the subway and said 'We should do this again!'
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}嗯，不是很好。他送我到地铁，然后说：“我们应该再来一次！”
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Ohh. Ouch.
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}哦，喔。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} What? He said 'we should do it again', that's good, right?
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}怎么啦？他说要再来一次？那不是很好吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Uh, no. Loosely translated 'We should do this again' means 'You will never see me naked'.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}不。他说 “我们应该再来一次”，大概意思是 “你再也见不到我裸体了”。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Since when?
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}什么时候变成这样的？
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Since always. It's like dating language. Y'know, like 'It's not you' means 'It is you'.
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}一直都是这样。这是约会用语。你懂的，就像 “问题不是出在你身上” 意思是 “就是你”。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Or 'You're such a nice guy' means 'I'm gonna be dating leather-wearing alcoholics and complaining about them to you'.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}或者 “你人真好” 意思是 “我要和穿皮夹克的酒鬼约会，然后向你抱怨他们”。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Or, or, y'know, um, 'I think we should see other people' means 'Ha, ha, I already am'.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}还有还有，你知道吗，嗯，“我觉得我们应该试试和别人约会” 意思是 “哈哈，我已经在和别人约会了”。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} And everybody knows this?
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}大家都懂吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Yeah. Cushions the blow.
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}对，这是善意的缓冲。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Yeah, it's like when you're a kid, and your parents put your dog to sleep, and they tell you it went off to live on some farm.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}没错，就像你小时候，父母让你的狗安乐死时，会告诉你它跑到某个农场去生活了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} That's funny, that, no, because, uh, our parents actually did, uh, send our dog off to live on a farm.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}真有意思，不过不是啦，因为，呃，我爸妈是真的把我们的狗送到农场去养了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Uh, Ross.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}呃，罗斯。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} What? Wh- hello? The Millners' farm in Connecticut? The Millners, they had this unbelievable farm, they had horses, and, and rabbits that he could chase and it was- it w- .....Oh my God, Chi Chi!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}怎么了？啊？喂？康涅狄格州的米尔纳家农场啊？米尔纳家，他们的农场超棒的，有马，还有可以让它追逐的兔子，而且…… 哦我的天，芝芝！
	\switchcolumn*
	\openingcredits
	\switchcolumn
	\openingcreditscn
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Chandler and Joey's, Chandler is helping Joey rehearse for a part.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：钱德勒和乔伊的公寓，钱德勒在帮乔伊排练角色。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} "So how does it feel knowing you're about to die?"
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}“知道自己即将死去，是什么感觉？”
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} "Warden, in five minutes my pain will be over. But you'll have to live with the knowledge that you sent an honest man to die."
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}“典狱长，五分钟后我的痛苦就会结束。但你得一辈子承受着送一个老实人去死的愧疚。”
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Hey, that was really good!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}嘿，表演得真好！
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Thanks! Let's keep going.
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}谢谢！咱们继续吧。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Okay. "So. Whaddya want from me, Damone, huh?"
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}好。“那么，你想从我这儿得到什么，达蒙？”
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} "I just wanna go back to my cell. 'Cause in my cell, I can smoke."
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}“我只想回到我的牢房里。因为在牢房里，我可以抽烟。”
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} "Smoke away."
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}“那你就抽吧。”
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Joey takes out a pack of cigarettes and a lighter. He fumbles and drops the lighter. Then he lights a cigarette, takes a drag, and coughs.}
	\switchcolumn
	\notmain{乔伊拿出一包香烟和打火机。他笨手笨脚地掉了打火机，然后点燃香烟，吸了一口，咳嗽起来。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} I think this is probably why Damone smokes in his cell alone.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}我想这就是达蒙要一个人在牢房里抽烟的原因吧。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} What?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}什么？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Relax your hand!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}手放轻松点！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Joey lets his wrist go limp.}
	\switchcolumn
	\notmain{乔伊让手腕放松下来。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Not so much!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}别太松了！
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Whoah!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}哇！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Hey!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}嘿！
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Hey!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}嘿！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Alright, now try taking a puff.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}好了，现在试着吸一口。
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Joey tries and visibly winces.}
	\switchcolumn
	\notmain{乔伊试了一下，明显皱起了眉头。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Alright.. okay. No. Give it to me.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}好吧…… 不行。给我。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} No no no, I am not giving you a cigarette.
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}不不不，我不能给你烟。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} It's fine, it's fine. Look, do you wanna get this part, or not? Here.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}没事的，没事的。你到底想不想要这个角色？拿来。
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Joey reluctantly gives him the cigarette.}
	\switchcolumn
	\notmain{乔伊不情愿地把烟递给了他。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Don't think of it as a cigarette. Think of it as the thing that's been missing from your hand. When you're holding it, you feel right. You feel complete.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}别把它当成烟。把它当成你手上一直缺少的东西。握着它的时候，你会觉得自在，觉得完整。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Y'miss it?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}你很想念它？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Nah, not so much. Alright, now we smoke. \ennotmain{Takes a puff.} Oh.. my.. God. \ennotmain{He continues to smoke.}
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}也不是很想念啦。好了，现在我们来抽烟。\notmain{吸了一口}哦…… 我的…… 天。\notmain{他继续抽着}
	\switchcolumn*
	\sense{Scene, Central Perk, everyone except Phoebe and Rachel is there.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：中央公园咖啡馆，除了菲比和瑞秋所有人都在。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} No, no, no. They say it's the same as the distance from the tip of a guy's thumb to the tip of his index finger.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}不，不对不对。他们说\notmain{某个东西的长度}和男人拇指尖到食指尖的距离一样。
	\switchcolumn*
	\ennotmain{The guys stretch out their fingers.}
	\switchcolumn
	\notmain{男人们都伸出了手指比划。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} That's ridiculous!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}这太荒谬了！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Can I use.. either thumb?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}我可以用…… 随便哪只手的拇指吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} \ennotmain{carrying a tray of drinks} Alright, don't tell me, don't tell me! \ennotmain{Starts handing them out.} Decaf cappucino for Joey.. Coffee black.. Latte.. And an iced tea. I'm getting pretty good at this!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}\notmain{端着一托盘饮料}好了，别告诉我，别告诉我！\notmain{开始分发饮料}无咖啡因卡布奇诺是乔伊的…… 黑咖啡…… 拿铁…… 还有一杯冰茶。我越来越熟练了！
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Yeah. Yeah, excellent.
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}是啊，是啊，太棒了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} \ennotmain{leaving to serve others} Good for me!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}\notmain{离开去招待其他人}我真行！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{The gang swaps all the drinks for what they ordered as Phoebe enters. She sits down without saying hi.}
	\switchcolumn
	\notmain{大家把饮料换成自己点的，这时菲比走了进来，一言不发地坐下。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Y'okay, Phoebe?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}你还好吗，菲比？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Yeah- no- I'm just- it's, I haven't worked- It's my bank.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}还好 —— 不好 —— 我只是 —— 是，我不是工作的事 —— 是我的银行。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} What did they do to you?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}他们对你做什么了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} It's nothing, it's just- Okay. I'm going through my mail, and I open up their monthly, you know, STATEMENT-
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}没什么，只是 —— 好吧。我在看我的邮件，打开他们的月度 “对账单”——
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Easy.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}别激动。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} - and there's five hundred extra dollars in my account.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}—— 然后发现我的账户里多了五百块钱。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Oh, Satan's minions at work again...
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}哦，撒旦的爪牙又在作祟了……
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Yes, 'cause now I have to go down there, and deal with them.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}是啊，因为现在我得去银行处理这件事。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} What are you talking about? Keep it!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}你在说什么呢？留着啊！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} It's not mine, I didn't earn it, if I kept it, it would be like stealing.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}这不是我的钱，我没赚到它，如果我留着，就跟偷窃没两样。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Yeah, but if you spent it, it would be like shopping!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}是啊，但如果你花掉它，那就相当于购物啊！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Okay. Okay, let's say I bought a really great pair of shoes. Do you know what I'd hear, with every step I took? 'Not-mine. Not-mine. Not-mine.' And even if I was happy, okay, and, and skipping- 'Not-not-mine, not-not-mine, not-not-mine, not-not-mine'...
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}好吧。好吧，就比如我买了一双超棒的鞋子。你们知道我每走一步都会听到什么吗？“不是我的…… 不是我的…… 不是我的……” 就算我很开心，蹦蹦跳跳的时候 ——“不 —— 不是我的，不 —— 不是我的，不 —— 不是我的……”
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} We're with you. We got it.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}我们懂你的意思了。
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Chandler leans over the back of the couch out of sight.}
	\switchcolumn
	\notmain{钱德勒俯身在沙发靠背后面，看不见了。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Okay. I'd- just- I'd never be able to enjoy it. It would be like this giant karmic debt.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}好吧。我 —— 只是 —— 我永远都不会心安理得地享用它。这就像一笔巨大的因果债。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Chandler, what are you doing?
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}钱德勒，你在干什么？
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} \ennotmain{pulling him up} Hey. Whaddya doing?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}\notmain{把他拉起来}嘿，你在干什么？
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Chandler tries to shrug nonchalantly but eventually he has to exhale a mouthful of smoke.}
	\switchcolumn
	\notmain{钱德勒试图若无其事地耸耸肩，但最后还是不得不呼出一口烟。}
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Oh! Oh, God!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}哦！哦我的天！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} What is this?!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}这是什么情况？！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} I'm smoking. I'm smoking, I'm smoking.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}我在抽烟。我在抽烟，我在抽烟。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Oh, I can't believe you! You've been so good, for three years!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哦，我真不敢相信你！你都戒了三年了，一直表现得那么好！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} And this- is my reward!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}而这 —— 就是我的奖励！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Hold on a second, alright? Just think about what you went through the last time you quit.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}等一下，好吗？想想你上次戒烟有多辛苦。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Okay, so this time I won't quit!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}好吧，那这次我就不戒了！
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Ohhh! Put it out!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}哦！把它熄掉！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} All right! I'm putting it out, I'm putting it out. \ennotmain{He drops it in Phoebe's coffee.}
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}好吧！我熄掉，我熄掉。\notmain{他把烟扔进了菲比的咖啡里。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Oh, no! I- I can't drink this now!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哦不！我 —— 我现在没法喝这个了！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Alright. I'm gonna go change, I've got a date.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}好了，我要去换衣服了，我有个约会。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} This Alan again? How's it goin'?
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}又是艾伦？进展得怎么样？
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} 'S'going pretty good, y'know? It's nice, and, we're having fun.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}进展得还不错，你知道吗？挺开心的，我们在一起很愉快。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} So when do we get to meet the guy?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}那我们什么时候能见到他啊？
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Let's see, today's Monday... Never.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}让我想想，今天是周一…… 永远别想。
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Oh, come on! Come on!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}哦，别这样！拜托！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} No. Not after what happened with Steve.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}不行。自从史蒂夫那次之后，我可不敢了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} What are you talking about? We love Schhteve! Schhteve was schhexy!.. Sorry.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}你在说什么呢？我们都爱史 —— 蒂夫！史 —— 蒂夫超有 —— 魅力的！…… 抱歉\notmain{发音没控制好}。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Look, I don't even know how I feel about him yet. Just give me a chance to figure that out.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}听着，我自己都还不确定对他是什么感觉。给我点时间想想清楚。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Well, then can we meet him?
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}那等你想清楚了，我们能见到他吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Nope. Schhorry.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}不行。抱 —— 歉。
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Iridium, Monica and Paula are at work.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：艾丽迪亚餐厅，莫妮卡和宝拉在上班。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} I mean, why should I let them meet him? I mean, I bring a guy home, and within five minutes they're all over him. I mean, they're like- coyotes, picking off the weak members of the herd.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}我是说，我为什么要让他们见他？我带个男人回家，五分钟内他们就会围着他起哄。他们就像 —— 郊狼一样，专挑羊群里的弱者下手。
	\switchcolumn*
	\charactername{Paula:} Listen. As someone who's seen more than her fair share of bad beef, I'll tell you: that is not such a terrible thing. I mean, they're your friends, they're just looking out after you.
	\switchcolumn
	\charactername{宝拉：}听着。作为一个见过不少糟糕男人的人，我告诉你：这不是什么坏事。他们是你的朋友，只是在关心你。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} I know. I just wish that once, I'd bring a guy home that they actually liked.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}我知道。我只是希望有一次，我能带一个他们真正喜欢的男人回家。
	\switchcolumn*
	\charactername{Paula:} Well, you do realise the odds of that happening are a little slimmer if they never get to meet the guy..
	\switchcolumn
	\charactername{宝拉：}好吧，你也知道，如果他们从来没见过他，那这种可能性就更小了……
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Monica and Rachel's, Chandler is smoking out on the balcony, Phoebe is absent.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：莫妮卡和瑞秋的公寓，钱德勒在阳台抽烟，菲比不在。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Let it go, Ross.
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}别想了，罗斯。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Yeah, well, you didn't know Chi Chi.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}是啊，可你不认识芝芝\notmain{他们以前的狗}。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Do you all promise?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}你们都保证\notmain{见到艾伦会规矩点}？
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Yeah! We promise! We'll be good!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}是啊！我们保证！我们会很乖的！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} \ennotmain{shouts to Chandler} Chandler? Do you promise to be good?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}\notmain{朝钱德勒大喊}钱德勒？你保证会很乖吗？
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Chandler makes a 'Cross my heart' sign. It starts to rain and he taps on the window.}
	\switchcolumn
	\notmain{钱德勒比了个 “我发誓” 的手势。开始下雨了，他敲了敲窗户。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} You can come in, but your filter-tipped little buddy has to stay outside!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}你可以进来，但你那带过滤嘴的小家伙得留在外面！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Chandler sulkily picks up a garbage can lid and uses it as an umbrella.}
	\switchcolumn
	\notmain{钱德勒闷闷不乐地拿起一个垃圾桶盖，把它当成雨伞。}
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Phoebe enters, walks to the couch, sits down, and begins to read a letter without saying hi.}
	\switchcolumn
	\notmain{菲比走进来，走到沙发边坐下，一言不发地开始读一封信。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Hey, Pheebs.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}嘿，菲比。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} 'Dear Ms. Buffay. Thank you for calling attention to our error. We have credited your account with five hundred dollars. We're sorry for the inconvenience, and hope you'll accept this- \ennotmain{Searches in her purse} -football phone as our free gift.' Do you believe this?! Now I have a thousand dollars, and a football phone!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}“亲爱的巴菲小姐，感谢你指出我们的错误。我们已将五百美元存入你的账户。对于给你带来的不便，我们深表歉意，并希望你能接受这份 ——\notmain{在包里找}—— 足球造型电话作为我们的免费礼物。” 你们敢信吗？！现在我有一千美元，还有一个足球电话！
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} What bank is this?
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}这是哪家银行啊？
	\switchcolumn*
	\ennotmain{The intercom buzzes.}
	\switchcolumn
	\notmain{对讲机响了。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Hey. It's him. \ennotmain{On the intercom} Who is it?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}嘿，是他来了。\notmain{对着对讲机}是谁啊？
	\switchcolumn*
	\charactername{Alan:} \ennotmain{on the intercom} It's Alan.
	\switchcolumn
	\charactername{艾伦：}\notmain{对讲机里的声音}是我，艾伦。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} \ennotmain{shouting to Chandler} Chandler! He's here!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}\notmain{朝钱德勒大喊}钱德勒！他来了！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Chandler comes in, dripping wet.}
	\switchcolumn
	\notmain{钱德勒走进来，浑身湿透。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} \ennotmain{to all} Okay, please be good, please. Just remember how much you all like me.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}\notmain{对大家说}好了，拜托，别乱来。记住你们有多爱我。
	\switchcolumn*
	\ennotmain{She opens the door and Alan enters.}
	\switchcolumn
	\notmain{她打开门，艾伦走了进来。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Hi. Alan, this is everybody. Everybody, this is Alan.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}嗨。艾伦，这是大家。各位，这是艾伦。
	\switchcolumn*
	\charactername{Alan:} Hi.
	\switchcolumn
	\charactername{艾伦：}嗨。
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Hi, Alan.
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}嗨，艾伦。
	\switchcolumn*
	\charactername{Alan:} I've heard schho much about all you guyschh!
	\switchcolumn
	\charactername{艾伦：}我早就听说过各位的大名了！\notmain{发音有点含混}
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Everyone laughs.}
	\switchcolumn
	\notmain{大家都笑了起来。}
	\switchcolumn*
	\sense{Time lapse, Alan is leaving.}
	\switchcolumn
	\sense{时间快进，艾伦要走了。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} \ennotmain{to Alan} Thanks. I'll call you tomorrow. \ennotmain{Alan exits, to all} Okay. Okay, let's let the Alan-bashing begin. Who's gonna take the first shot, hmm?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}\notmain{对艾伦说}谢谢。我明天给你打电话。\notmain{艾伦离开后，对大家说}好了，好了，开始吐槽艾伦吧。谁先来开第一炮？
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Silence.}
	\switchcolumn
	\notmain{一片寂静。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} C'mon!
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}快啊！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} ...I'll go. Let's start with the way he kept picking at- no, I'm sorry, I can't do this, can't do this. We loved him.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}…… 我来。我们先说说他老是抠…… 不，抱歉，我做不到，我做不到。我们喜欢他。
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Loved him! Yeah! He's great!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}喜欢他！是啊！他超棒的！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Wait a minute! We're talking about someone that I'm going out with?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}等一下！你们说的是我正在约会的那个人吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Yeah!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}是啊！
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} And did you notice...? \ennotmain{She spreads her thumb and index finger.}
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}而且你们有没有注意到……？\notmain{她伸出拇指和食指比划了一下。}
	\switchcolumn*
	\charactername{The Guys:} \ennotmain{reluctantly} Yeah.
	\switchcolumn
	\charactername{男人们：}\notmain{不情愿地}注意到了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Know what was great? The way his smile was kinda crooked.
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}知道他什么地方最棒吗？他笑起来有点歪歪的样子。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Yes, yes! Like the man in the shoe!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}对对对！就像鞋子里的那个男人！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} ...What shoe?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}…… 什么鞋子？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} From the nursery rhyme. 'There was a crooked man, Who had a crooked smile, Who lived in a shoe, For a... while...'
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}童谣里的啊。“有个驼背的男人，有着歪斜的笑容，他住在一只鞋子里，住了…… 一阵子……”
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Dubious pause.}
	\switchcolumn
	\notmain{大家疑惑地沉默了一下。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} ...So I think Alan will become the yardstick against which all future boyfriends will be measured.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}…… 所以我觉得艾伦会成为以后所有男朋友的衡量标准。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} What future boyfriends? Nono, I th- I think this could be, y'know, it.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}什么以后的男朋友？不，不，我觉得 —— 我觉得他就是那个对的人。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Really!
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}真的吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Oh, yeah. I'd marry him just for his David Hasselhof impression alone. You know I'm gonna be doing that at parties, right? \ennotmain{Does the impression}
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}哦，是啊。光凭他模仿大卫・哈塞尔霍夫\notmain{演员}的样子，我都愿意嫁给他。你知道我以后派对上肯定会模仿这个的，对吧？\notmain{开始模仿}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} You know what I like most about him, though?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}不过你们知道我最喜欢他什么地方吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} What?
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}什么？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} The way he makes me feel about myself.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}他让我对自己有了不一样的看法。
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Yeah...
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}是啊……
	\switchcolumn*
	\commercialbreak
	\switchcolumn
	\commercialbreakcn
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Central Perk, Monica is alone as Ross, Rachel, Chandler, and Joey enter dejectedly in softball gear.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：中央公园咖啡馆，莫妮卡一个人在，罗斯、瑞秋、钱德勒和乔伊穿着垒球装备，垂头丧气地走进来。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Hi.. how was the game?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}嗨…… 比赛怎么样？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Well..
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}嗯……
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} WE WON!! Thank you! Yes!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}我们赢了！！谢谢！太棒了！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Fantastic! I have one question: How is that possible?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}太棒了！我有个问题：这怎么可能？
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Alan.
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}因为艾伦。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} He was unbelievable. He was like that-that-that Bugs Bunny cartoon where Bugs is playing all the positions, right, but instead of Bugs it was first base-Alan, second base-Alan, third base-...
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}他太不可思议了。就像那部兔八哥卡通片，兔八哥一个人打所有位置，对吧？不过这里不是兔八哥，而是一垒手 —— 艾伦，二垒手 —— 艾伦，三垒手 ——……
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} I mean, it-it was like, it was like he made us into a team.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}我是说，他就像…… 他让我们变成了一支真正的队伍。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Yep, we sure showed those Hassidic jewellers a thing or two about softball..
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}是啊，我们可让那些哈西德派珠宝商们好好见识了一下垒球技术……
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Can I ask you guys a question? D'you ever think that Alan is maybe.. sometimes..
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}我能问你们个问题吗？你们有没有觉得艾伦有时候…… 可能……
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} What?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}什么？
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} ..I dunno, a little too Alan?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}…… 我不知道，有点太 “艾伦” 了？\notmain{意思是太完美，有点不真实}
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Well, no. That's impossible. You can never be too Alan.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}不啊，这不可能。“艾伦” 这种程度怎么都不嫌多。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Yeah, it's his, uh, innate Alan-ness that-that-that we adore.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}是啊，就是他那种天生的 “艾伦特质”，让我们都很喜欢。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} I personally could have a gallon of Alan.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}我个人简直能 “喝” 下一加仑的艾伦\notmain{意思是超级喜欢他}。
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: A street, Phoebe walks up to a homeless person \ennotmain{Lizzie} she knows.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：一条街上，菲比走向一个她认识的流浪汉\notmain{莉齐}。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Hey, Lizzie.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}嘿，莉齐。
	\switchcolumn*
	\charactername{Lizzie:} Hey, Weird Girl.
	\switchcolumn
	\charactername{莉齐：}嘿，怪女孩。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} I brought you alphabet soup.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}我给你带了字母汤。
	\switchcolumn*
	\charactername{Lizzie:} Did you pick out the vowels?
	\switchcolumn
	\charactername{莉齐：}你把元音字母挑出来了吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Yes. But I left in the Ys. 'Cause, y'know, "sometimes y". Uh, I also have something else for you. \ennotmain{She searches in her purse.}
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}挑了。但我把 Y 留着了。因为，你知道的，“有时候 Y 也是元音”。呃，我还有别的东西要给你。\notmain{她在包里找。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Lizzie:} Saltines?
	\switchcolumn
	\charactername{莉齐：}苏打饼干？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} No, but would you like a thousand dollars and a football phone?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}不是，但你想要一千美元和一个足球电话吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Lizzie:} What? \ennotmain{She opens the envelope Phoebe has given her.} Oh my God, there's really money in here.
	\switchcolumn
	\charactername{莉齐：}什么？\notmain{她打开菲比给她的信封。}哦我的天，这里面真的有钱！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} I know.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}我知道。
	\switchcolumn*
	\charactername{Lizzie:} Weird Girl, what are you doing?
	\switchcolumn
	\charactername{莉齐：}怪女孩，你在干什么？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} No, I want you to have it. I don't want it.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}不，我想让你拿着。我不想要。
	\switchcolumn*
	\charactername{Lizzie:} No, no, I ha-I have to give you something.
	\switchcolumn
	\charactername{莉齐：}不行，不行，我得给你点什么作为回报。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Oh, that's fine, no.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哦，不用了，没关系。
	\switchcolumn*
	\charactername{Lizzie:} Would you like my tin-foil hat?
	\switchcolumn
	\charactername{莉齐：}你想要我的锡纸帽子吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} No. 'Cause you need that. No, it's okay, thanks.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}不用。因为你需要它。真的不用，谢谢。
	\switchcolumn*
	\charactername{Lizzie:} Please, let me do something.
	\switchcolumn
	\charactername{莉齐：}拜托，让我做点什么吧。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Okay, alright, you buy me a soda, and then we're even. Okay?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}好吧，那这样，你给我买一瓶汽水，我们就两清了。好吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Lizzie:} Okay.
	\switchcolumn
	\charactername{莉齐：}好。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Okay.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}好。
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Chandler's office, Chandler looks around, opens his desk drawer, takes a puff of a cigarette, sprays around some air freshener, and takes some breath spray. He types for a little while, opens the drawer again, and takes another drag of the cigarette. While not paying attention, he sprays the breath spray around the room, takes a squirt of air freshener and gags.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：钱德勒的办公室，钱德勒四处看了看，打开办公桌抽屉，抽了一口烟，喷了点空气清新剂，又用了点口气清新喷雾。他打字打了一会儿，再次打开抽屉，又吸了一口烟。没注意的时候，他把口气清新喷雾喷到了房间里，又喷了一口空气清新剂，然后呛到了。}
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: A Street, Phoebe and Lizzie are at a hot dog vendor.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：一条街上，菲比和莉齐在一个热狗摊前。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Lizzie:} Keep the change. \ennotmain{To Phoebe} Sure you don't wanna pretzel?
	\switchcolumn
	\charactername{莉齐：}不用找零了。\notmain{对菲比说}你真的不要椒盐卷饼吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} No, I'm fine.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}不用，我没事。
	\switchcolumn*
	\charactername{Lizzie:} \ennotmain{leaves} See ya.
	\switchcolumn
	\charactername{莉齐：}\notmain{离开}再见。
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Phoebe opens the can and reacts.}
	\switchcolumn
	\notmain{菲比打开汽水罐，有了反应。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Huh!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哈！
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Central Perk, Phoebe is telling everyone about her discovery.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：中央公园咖啡馆，菲比在告诉大家她的发现。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} A thumb?!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}一个拇指？！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Phoebe nods.}
	\switchcolumn
	\notmain{菲比点点头。}
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Eww!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}呃！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} I know! I know, I opened it up and there it was, just floating in there, like this tiny little hitch-hiker!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}我知道！我打开汽水罐，它就在里面浮着，像个小小的搭便车的人！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Well, maybe it's a contest, y'know? Like, collect all five?
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}或许这是个竞赛？比如，集满五个拇指有奖？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Does, um, anyone wanna see?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}呃，有人想看吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Nooo!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}不 —— 要！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Chandler lights a cigarette.}
	\switchcolumn
	\notmain{钱德勒点燃了一支烟。}
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Oh, hey, don't do that! Cut it out!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}哦，嘿，别这样！停下来！
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} It's worse than the thumb!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}这比拇指还恶心！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Hey, this is so unfair!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}嘿，这太不公平了！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Oh, why is it unfair?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}为什么不公平？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} So I have a flaw! Big deal! Like Joey's constant knuckle-cracking isn't annoying? And Ross, with his over-pronouncing every single word? And Monica, with that snort when she laughs? I mean, what the hell is that thing? ...I accept all those flaws, why can't you accept me for this?
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}我是有个缺点！那又怎么样？乔伊老是掰指关节难道不烦人吗？罗斯每个词都发音那么夸张难道不讨厌吗？还有莫妮卡，笑起来的时候会发出鼻音，那到底是什么鬼？…… 我都能接受你们所有人的缺点，为什么你们就不能接受我的这个？
	\switchcolumn*
	\ennotmain{An awkward silence ensues.}
	\switchcolumn
	\notmain{一阵尴尬的沉默。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} ...Does the knuckle-cracking bother everybody?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}…… 掰指关节真的让大家都觉得烦吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Well, I-I could live without it.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}嗯，没有这个声音我也能活。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Well, is it, like, a little annoying, or is it like when Phoebe chews her hair?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}那是有点烦，还是像菲比咬头发那样烦？
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Phoebe spits out her hair.}
	\switchcolumn
	\notmain{菲比把嘴里的头发吐了出来。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Oh, now, don't listen to him, Pheebs, I think it's endearing.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}哦，菲比，别听他的，我觉得那很可爱。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Oh, \ennotmain{Imitating Ross} "you do, do you"?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}哦，\notmain{模仿罗斯的语气}“你真的这么觉得吗？”
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Monica laughs and snorts.}
	\switchcolumn
	\notmain{莫妮卡大笑着，发出了鼻音。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} You know, there's nothing wrong with speaking correctly.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}说话准确没什么错啊。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} "Indeed there isn't"... I should really get back to work.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}“确实没错”…… 我真该回去工作了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Yeah, 'cause otherwise someone might get what they actually ordered.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}是啊，不然的话，说不定有人能拿到他们真正点的东西呢\notmain{暗讽瑞秋之前送错饮料}。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Ohh-ho-hooohhh. The hair comes out, and the gloves come on.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}哦…… 头发吐出来了，爪子也露出来了\notmain{意思是菲比开始反击了}。
	\switchcolumn*
	\ennotmain{They degenerate into bickering and Chandler happily starts to smoke, undisturbed.}
	\switchcolumn
	\notmain{他们开始互相斗嘴，钱德勒没人管了，开心地抽起了烟。}
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Iridium, Monica and Paula are working.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：艾丽迪亚餐厅，莫妮卡和宝拉在上班。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Did you ever go out with a guy your friends all really like?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}你有没有和一个你所有朋友都超喜欢的男人约会过？
	\switchcolumn*
	\charactername{Paula:} No.
	\switchcolumn
	\charactername{宝拉：}没有。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Okay.. Well, I'm going out with a guy my friends all really like.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}好吧…… 我现在就在和一个我所有朋友都超喜欢的男人约会。
	\switchcolumn*
	\charactername{Paula:} Waitwait.. we talking about the coyotes here? All right, a cow got through!
	\switchcolumn
	\charactername{宝拉：}等等…… 我们说的是那些像郊狼一样挑剔的朋友吗？好吧，居然有一头 “牛” 能顺利通过他们的考验！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Can you believe it? ...Y'know what? I just don't feel the thing. I mean, they feel the thing, I don't feel the thing.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}你敢信吗？…… 你知道吗？我对他就是没那种感觉。我的意思是，他们都很喜欢他，但我就是没感觉。
	\switchcolumn*
	\charactername{Paula:} Honey.. you should always feel the thing. Listen, if that's how you feel about the guy, Monica, dump him!
	\switchcolumn
	\charactername{宝拉：}亲爱的…… 你应该要有那种心动的感觉。听着，如果你对他没那种感觉，莫妮卡，就跟他分手！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} I know.. it's gonna be really hard.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}我知道…… 但这真的会很难。
	\switchcolumn*
	\charactername{Paula:} Well, he's a big boy, he'll get over it.
	\switchcolumn
	\charactername{宝拉：}他是个成年人了，他会挺过去的。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} No, he'll be fine. It's the other five I'm worried about.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}不，他会没事的。我担心的是另外五个人\notmain{指她的朋友们}。
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Central Perk, Joey and Ross are persecuting Chandler about his smoking.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：中央公园咖啡馆，乔伊和罗斯在指责钱德勒抽烟。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Do you have any respect for your body?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}你就不尊重一下自己的身体吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Don't you realise what you're-you're doing to yourself?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}你难道不知道你这是在残害自己的身体吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Hey, y'know, I have had it with you guys and your cancer and your emphysema and your heart disease. The bottom line is, smoking is cool, and you know it.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}嘿，我受够你们了，还有你们说的癌症、肺气肿、心脏病。说到底，抽烟就是很酷，你们心里也清楚。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} \ennotmain{holding the phone out to Chandler} Chandler? It's Alan, he wants to speak to you.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}\notmain{拿着电话递给钱德勒}钱德勒？是艾伦，他想跟你说话。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Really? He does? \ennotmain{taking the phone} Hey, buddy, what's up! Oh, she told you about that, huh. Well, yeah, I have one now and then. Well, yeah, now. Well, it's not that big- ..well, that's true,.. Gee, y'know, no-one- no-one's ever put it like that before. Well, okay, thanks! \ennotmain{He hands the phone back and stubs out his cigarette.}
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}真的吗？他找我？\notmain{接过电话}嘿，兄弟，怎么了！哦，她跟你说了啊？嗯，是啊，我偶尔会抽一根。嗯，现在就在抽。也不是什么大事 ——…… 嗯，你说得对…… 天啊，从来没人 —— 从来没人这么跟我说过。好吧，谢谢！\notmain{他挂了电话，把烟掐灭了。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} \ennotmain{to Ross, who has wandered up} God, he's good.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}\notmain{对走过来的罗斯说}天啊，他真厉害。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} If only he were a woman.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}要是他是个女人就好了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Yeah.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}是啊。
	\switchcolumn*
	\ennotmain{They give each other a dubious look.}
	\switchcolumn
	\notmain{他们互相疑惑地看了一眼。}
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Monica and Rachel's, everyone except Monica and Joey is watching Lambchop.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：莫妮卡和瑞秋的公寓，除了莫妮卡和乔伊，所有人都在看《小羊排》\notmain{儿童节目}。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Ooh, Lambchop. How old is that sock? If I had a sock on my hand for thirty years it'd be talking too.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}哦，小羊排。那只袜子到底有多旧了？如果我手上套着一只袜子三十年，它也会说话了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Okay. I think it's time to change somebody's nicotine patch. \ennotmain{Does so.}
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}好了，该给某人换尼古丁贴片了。\notmain{开始换。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} \ennotmain{entering} Hey. Where's Joey?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}\notmain{走进来}嘿，乔伊在哪儿？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Joey ate my last stick of gum, so I killed him. Do you think that was wrong?
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}乔伊吃了我最后一片口香糖，所以我把他杀了。你觉得我做得不对吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} I think he's across the hall.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}我觉得他在对面公寓。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Thanks. \ennotmain{Goes to fetch him.}
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}谢谢。\notmain{去叫他。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} \ennotmain{finishing changing Chandler's nicotine patch} There y'go.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}\notmain{换完钱德勒的尼古丁贴片}好了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} \ennotmain{deadpan} Ooh, I'm alive with pleasure now.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}\notmain{面无表情地}哦，我现在浑身都洋溢着快乐。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Hey Pheebs, you gonna have the rest of that Pop-Tart?.. Pheebs?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}嘿，菲比，你还要吃剩下的果塔吗？…… 菲比？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Does anyone want the rest of this Pop-Tart?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}有人想吃剩下的果塔吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Hey, I might!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}嘿，我可以吃！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Sorry. ..Y'know, those stupid soda people gave me seven thousand dollars for the thumb.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}抱歉。…… 对了，那些汽水公司的笨蛋因为那个拇指给了我七千美元。
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} You're kidding. Oh my God.
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}你在开玩笑吧。哦我的天。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} And on my way over here, I stepped in gum. ...What is up with the universe?!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}而且我来这儿的路上还踩到了口香糖。…… 这世界到底怎么了？！
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} \ennotmain{dragged in by Monica, he has just gotten out of the shower} What's going on?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}\notmain{被莫妮卡拉进来，他刚洗完澡}怎么了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Nothing. I just think it's nice when we're all here together.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}没什么。我只是觉得大家都聚在一起真好。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Even nicer when everyone gets to wear their underwear..
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}如果大家都穿了内裤的话，会更好……
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Uh, Joey..
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}呃，乔伊……
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Oh, God! \ennotmain{Hurriedly closes his legs.}
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}哦，天啊！\notmain{赶紧并拢双腿。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} \ennotmain{turns off the TV} Okay..
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}\notmain{关掉电视}好了……
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Oh! That was Lambchop!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}哦！那可是《小羊排》啊！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Please, guys, we have to talk.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}拜托，大家，我们得谈谈。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Wait, wait, I'm getting a deja vu...no, I'm not.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}等等，等等，我有种似曾相识的感觉…… 不，好像没有。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Alright, we have to talk.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}好吧，我们必须得谈谈。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} There it is!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}来了！\notmain{说自己的预感应验了}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Okay. It's-it's about Alan. There's something that you should know. I mean, there's really no easy way to say this.. uh.. I've decided to break up with Alan.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}好吧。是关于艾伦的事。有件事你们应该知道。我的意思是，真的很难开口…… 呃…… 我决定和艾伦分手。
	\switchcolumn*
	\ennotmain{They all gasp and clutch each other.}
	\switchcolumn
	\notmain{大家都倒吸一口凉气，互相抓着对方。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Is there somebody else?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}有第三者吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} No, nononono.. it's just.. things change. People change.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}没有，没有没有没有…… 只是…… 世事无常，人都会变的。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} We didn't change..
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}我们没变啊……
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} So that's it? It's over? Just like that?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}就这样了？结束了？就这么结束了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} You know.. you let your guard down, you start to really care about someone, and I just- I- \ennotmain{starts chewing her hair}
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}你知道吗…… 当你放下防备，开始真心在乎某个人的时候，我只是 —— 我 ——\notmain{开始咬头发}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Look, I- I could go on pretending-
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}听着，我可以继续假装 ——
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Okay!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}好啊！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} -but that wouldn't be fair to me, it wouldn't be fair to Alan- It wouldn't be fair to you!
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}—— 但这对我不公平，对艾伦不公平 —— 对你们也不公平！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Who-who wants fair? Y'know, I just want things back. Y'know, the way they were.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}谁 —— 谁想要公平啊？我只想回到以前的样子。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} I'm sorry..
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}我很抱歉……
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} \ennotmain{sarcastic} Oh, she's sorry! I feel better!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}\notmain{讽刺地}哦，她道歉了！我感觉好多了！
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} \ennotmain{tearful} I just can't believe this! I mean, with the holidays coming up- I wanted him to meet my family-
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}\notmain{带着哭腔}我真不敢相信！假期就要来了，我还想带他去见我的家人呢 ——
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} I'll meet somone else. There'll be other Alans.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}我会遇到别人的。会有其他像艾伦一样好的人的。
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Oh, yeah! Right!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}哦，是啊！没错！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Are you guys gonna be okay?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}你们会没事吧？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Hey hey, we'll be fine. We're just gonna need a little time.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}嘿，嘿，我们会没事的。我们只是需要一点时间适应。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} \ennotmain{dubious} I understand.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}\notmain{怀疑地}我明白。
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: A Restaurant, Monica is breaking the news to Alan.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：一家餐厅，莫妮卡正在跟艾伦说分手的事。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Alan:} Wow.
	\switchcolumn
	\charactername{艾伦：}哇。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} I'm, I'm really sorry.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}我，我真的很抱歉。
	\switchcolumn*
	\charactername{Alan:} Yeah, I'm sorry too. But, I gotta tell you, I am a little relieved.
	\switchcolumn
	\charactername{艾伦：}是啊，我也很抱歉。不过，我得告诉你，我其实有点松了口气。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Relieved?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}松了口气？
	\switchcolumn*
	\charactername{Alan:} Yeah, well, I had a great time with you.. I just can't stand your friends.
	\switchcolumn
	\charactername{艾伦：}是啊，我和你在一起很开心…… 只是我受不了你的朋友们。
	\switchcolumn*
	\closingcredits
	\switchcolumn
	\closingcreditscn
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Monica and Rachel's, everyone is moping around and eating ice cream.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：莫妮卡和瑞秋的公寓，大家都没精打采地围着吃冰淇淋。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Remember when we went to Central Park and rented boats?.. That was fun.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}还记得我们去中央公园租船吗？…… 那真好玩。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Yeah. He could row like a viking.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}是啊。他划船就像维京人一样厉害。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} \ennotmain{entering} Hi.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}\notmain{走进来}嗨。
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} Mmm.
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}嗯。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} So how'd it go?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}怎么样了？\notmain{指和艾伦分手的事}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Oh, y'know..
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}哦，就那样……
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Did he mention us?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}他提到我们了吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} He said he's really gonna miss you guys. \ennotmain{dubious look}
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}他说他会很想念你们的。\notmain{露出怀疑的表情}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} You had a rough day, huh.. c'mere. \ennotmain{She sits down and Ross strokes her forehead.}
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}你今天过得很糟吧…… 过来。\notmain{莫妮卡坐下，罗斯抚摸着她的额头。}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} ...That's it. I'm getting cigarettes.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}…… 够了。我要去买烟。
	\switchcolumn*
	\charactername{All:} No no no!
	\switchcolumn
	\charactername{众人：}不要不要不要！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} \ennotmain{leaving} I don't care, I don't care! Game's over! I'm weak! I've gotta smoke! I've gotta have the smoke!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}\notmain{走向门口}我不管了，我不管了！游戏结束！我太没用了！我要抽烟！我必须抽烟！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} \ennotmain{shouting as he leaves} If you never smoke again I'll give you seven thousand dollars!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}\notmain{朝他大喊}如果你再也不抽烟了，我就给你七千美元！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} \ennotmain{returns} Yeah, alright.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}\notmain{立刻回来}好啊，成交。
	\switchcolumn*
	\eendtextenglish
	\switchcolumn
	\eendtextchinese
	\switchcolumn*

\end{paracol}
\newpage