\begin{paracol}{2}
	\sense{Scene: Central Perk, everyone is there. Ross working on crossword puzzle, starts humming theme from The Odd Couple. Chandler joins in, followed by Monica and Phoebe, then the whole gang. Ross starts humming theme from I Dream Of Jeannie.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：中央公园咖啡馆，众人齐聚。罗斯在做填字游戏，开始哼唱《单身公寓》的主题曲。钱德勒跟着哼唱，莫妮卡和菲比随后加入，最后所有人一起哼唱。罗斯转而哼唱《太空仙女恋》的主题曲}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} No-no-no-no, we're done.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}不不不不，唱完了。
	\switchcolumn*
	\openingcredits
	\switchcolumn
	\openingcreditscn
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Monica and Rachel's, Monica is on the phone in the kitchen.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：莫妮卡和瑞秋的公寓，莫妮卡正在厨房打电话}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Aunt Syl, stop yelling! All I'm saying is that if you had told me vegetarian lasagna, I would have made vegetarian lasagna. \ennotmain{pauses, listens to person on phone} Well, the meat's only every third layer, maybe you could scrape.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}西尔阿姨，别大喊大叫了！我只是说如果你早告诉我要做素食千层面，我就会做素食的。\notmain{停顿，听电话那头说话}好吧，肉只在每第三层，或许你可以刮掉。
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Camera moves to Chandler, Phoebe, Ross, and Joey sitting in living room}
	\switchcolumn
	\notmain{镜头转向坐在客厅的钱德勒、菲比、罗斯和乔伊}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Ross, did you really read all these baby books?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}罗斯，你真的把这些育儿书都读完了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Yup! You could plunk me down in the middle of any woman's uterus, no compass, and I can find my way out of there like that! \ennotmain{snaps fingers}
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}当然！就算把我扔到任何女人的子宫里，没有指南针，我也能立马找到出路！\notmain{打响指}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Ooh, this is cool...it says in some parts of the world, people actually eat the placenta. \ennotmain{Joey grimaces}
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哦，这太有意思了……上面说在世界上某些地方，人们真的会吃胎盘。\notmain{乔伊做鬼脸}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} And, we're done with the yogurt. \ennotmain{Sets yogurt down on table}
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}好了，酸奶话题到此结束。\notmain{把酸奶放在桌上}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} \ennotmain{softly} Sorry. \ennotmain{Camera pans back to Monica, still on phone}
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}\notmain{小声}抱歉。\notmain{镜头转回仍在打电话的莫妮卡}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Aunt Syl, I did this as a favor, I am not a caterer. What do you want me to do with a dozen lasagnas? \ennotmain{listens to Aunt Syl on phone, looks shocked} Nice talk, Aunt Syl. \ennotmain{in New York accent} You kiss Uncle Freddie with that mouth?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}西尔阿姨，我是好心帮忙，我又不是宴会厨师。这十二份千层面你想让我怎么办？\notmain{听西尔阿姨说话，表情震惊}聊得真愉快，西尔阿姨。\notmain{模仿纽约口音}你就用这张嘴吻弗雷迪叔叔吗？
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Camera pans back to group in living room}
	\switchcolumn
	\notmain{镜头转回客厅的众人}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Hey Ross, listen, you know that right now, your baby's only this big? \ennotmain{measures about 2 inches with his thumb and index finger} This is your baby. \ennotmain{in baby-like voice} Hi Daddy!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}嘿罗斯，听着，你知道现在你的宝宝才这么大吗？\notmain{用拇指和食指比划大约两英寸}这就是你的宝宝。\notmain{模仿婴儿语气}嗨爸爸！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} \ennotmain{waves} Hello!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}\notmain{挥手}嗨！
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} \ennotmain{in baby-like voice} How come you don't live with Mommy? \ennotmain{pause; shows Ross less than amused} How come Mommy lives with that other lady? \ennotmain{pause; Ross still looks less than amused; Joey smiling} What's a lesbian? \ennotmain{playfully hits Ross}
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}\notmain{模仿婴儿语气}你为什么不和妈妈住在一起呀？\notmain{停顿，罗斯表情不悦}妈妈为什么和那个阿姨住在一起呀？\notmain{停顿，罗斯仍不悦，乔伊微笑}女同性恋是什么呀？\notmain{开玩笑地打了罗斯一下}
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Rachel enters with Paolo, speaking Italian. Ross looks annoyed}
	\switchcolumn
	\notmain{瑞秋和保罗走进来，说着意大利语。罗斯面露不悦}
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Honey, you can say it, Poconos, Poconos, it's like Poc-o-nos \ennotmain{touching Paolo's nose with forefinger with each syllable}
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}亲爱的，你可以这么说，波科诺斯，波科诺斯，就像波-科-诺-斯\notmain{每说一个音节就用食指碰一下保罗的鼻子}
	\switchcolumn*
	\charactername{Paolo:} Ah, poke \ennotmain{Paolo touches Rachel's nose} a \ennotmain{touches nose again} nose, mmm \ennotmain{they rub noses, then kisses her}
	\switchcolumn
	\charactername{保罗：}啊，碰\notmain{保罗碰了碰瑞秋的鼻子}鼻\notmain{又碰了一下}子，嗯\notmain{两人蹭鼻子，然后接吻}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey, Chandler, and Ross:} \ennotmain{sitting in living room, imitating Paolo} Mma, Mma, Mmaah
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊、钱德勒、罗斯：}\notmain{坐在客厅模仿保罗}嗯嘛，嗯嘛，嗯嘛
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Camera pans to Rachel, Monica, and Phoebe in the kitchen}
	\switchcolumn
	\notmain{镜头转向厨房的瑞秋、莫妮卡和菲比}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} So, did I hear Poconos?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}所以，我听到了波科诺斯？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Yes, my sister's giving us her place for the weekend.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}是啊，我姐姐把她在那儿的房子借给我们度周末。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Woo-hoo, first weekend away together!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哇哦，第一次一起外出度周末！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Yeah, that's a big step.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}是啊，这可是重要的一步。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} I know...
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}我知道……
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Camera pans to Ross, looking dejected}
	\switchcolumn
	\notmain{镜头转向神情沮丧的罗斯}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} \ennotmain{to Ross} Ah, it's just a weekend, big deal!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}\notmain{对罗斯}啊，不就是一个周末嘛，有什么大不了的！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Wasn't this supposed to be just a fling, huh? Shouldn't it be...\ennotmain{makes flinging motions with hands} flung by now?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}这不本来应该只是一段露水情缘吗？现在不应该已经……\notmain{用手做了个“甩开”的动作}结束了吗？
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Camera pans back to Rachel}
	\switchcolumn
	\notmain{镜头转回瑞秋}
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} I mean, we are way past the fling thing, I mean, I am feeling things that I've only read about in Danielle Steele books, you know? I mean, when I'm with him, I'm totally, totally...
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}我是说，我们早就超越露水情缘了，我现在的感受只有在丹妮尔·斯蒂尔的小说里才看到过，你知道吗？我是说，和他在一起的时候，我完全，完全……
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Camera pans to Ross, holding his stomach}
	\switchcolumn
	\notmain{镜头转向捂着肚子的罗斯}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} ...nauseous, I'm physically nauseous. What am I supposed to do, huh? Call immigration? \ennotmain{pauses, looks suddenly inspired} I could call immigration!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}……恶心，我生理上感到恶心。我该怎么办？打电话给移民局？\notmain{停顿，突然灵光一现}我可以打电话给移民局！
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: The Hallway, Chandler and Joey leaving girls' apartment, carrying lasagna.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：走廊，钱德勒和乔伊提着千层面离开女生公寓}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} I love babies, with their little baby shoes, and their little baby toes, and their little baby hands...
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}我喜欢小宝宝，还有他们小小的婴儿鞋，小小的脚趾头，小小的小手……
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Ok, you're going to have to stop that, forever!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}好了，你得永远别再这么说了！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Joey opens door, throws keys on kitchen table, table falls over}
	\switchcolumn
	\notmain{乔伊开门，把钥匙扔在厨房桌上，桌子倒了}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Need a new table.
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}需要一张新桌子了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} You think?
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}还用你说？
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Carol and Susan's, there's a knock on the door and Carol answers it to Ross.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：卡萝和苏珊的公寓，有人敲门，卡萝开门看到罗斯}
	\switchcolumn*
	\charactername{Carol:} Hey hey, come on in!
	\switchcolumn
	\charactername{卡萝：}嘿，嘿，进来吧！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Ross enters, carrying lasagna}
	\switchcolumn
	\notmain{罗斯提着千层面走进来}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Hey, hello! mmwa! \ennotmain{kisses Carol} I brought all the books, and Monica sends her love, along with this lasagna.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}嘿，嗨！么啊！\notmain{吻了卡萝}我把所有书都带来了，莫妮卡也向你问好，还有这千层面。
	\switchcolumn*
	\charactername{Carol:} Oh great! Is it vegetarian, 'cause Susan doesn't eat meat.
	\switchcolumn
	\charactername{卡萝：}哦太好了！是素食的吗？因为苏珊不吃肉。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} \ennotmain{pauses} I'm pretty sure that it is...
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}\notmain{停顿}我相当确定……是素食的。
	\switchcolumn*
	\charactername{Carol:} So, I got the results of the amnio today.
	\switchcolumn
	\charactername{卡萝：}对了，我今天拿到羊水穿刺的结果了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} \ennotmain{making flinging gestures with hands} Oh, tell me, tell me, is everything, uhh....?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}\notmain{做着“急切”的手势}哦，快告诉我，告诉我，一切都，呃……？
	\switchcolumn*
	\charactername{Carol:} Totally and completely healthy!
	\switchcolumn
	\charactername{卡萝：}完全健康！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Oh, that's great, that is great! \ennotmain{Hugs and kisses Carol. Then picks up a picture frame}
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}哦，太好了，真是太好了！\notmain{拥抱并亲吻卡萝。然后拿起一个相框}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Hey, when did you and Susan meet Huey Lewis?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}嘿，你和苏珊什么时候见到休伊·刘易斯\notmain{歌手}的？
	\switchcolumn*
	\charactername{Carol:} Uh, that's our friend Tanya.
	\switchcolumn
	\charactername{卡萝：}呃，那是我们的朋友坦尼娅。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} \ennotmain{surprised, chuckling nervously} Of course it's your friend Tanya. \ennotmain{looks up frightenedly}
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}\notmain{惊讶地，紧张地轻笑}当然是你的朋友坦尼娅。\notmain{惊恐地抬头}
	\switchcolumn*
	\charactername{Carol:} Don't you want to know about the sex?
	\switchcolumn
	\charactername{卡萝：}你不想知道宝宝的性别吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} \ennotmain{chuckles nervously} The sex? \ennotmain{chuckles} Um, I'm having enough trouble with the image of you and Susan together, when you throw in Tanya \ennotmain{miming washing hair, that's the best I could think of}, yaw...
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}\notmain{紧张地轻笑}性别？\notmain{轻笑}呃，我现在光是想象你和苏珊在一起的画面就够受的了，再加上坦尼娅\notmain{模仿洗头的动作，这是我能想到的最贴切的}，呃……
	\switchcolumn*
	\charactername{Carol:} The sex of the baby, Ross.
	\switchcolumn
	\charactername{卡萝：}是宝宝的性别，罗斯。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Oh, you know the sex of the baby? Oh, oh-oh-oh!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}哦，你们知道宝宝的性别了？哦，哦-哦-哦！
	\switchcolumn*
	\charactername{Carol:} Do you want to know?
	\switchcolumn
	\charactername{卡萝：}你想知道吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} No, no, no, no, no, I don't want to know, absolutely not. I think, you know, I think you should know until you look down there, and say, oop, there it is! \ennotmain{pauses} Or isn't...
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}不，不，不，不，不，我不想知道，绝对不想。我觉得，你知道的，应该等宝宝出生后，你低头一看，然后说，哦，是个男孩/女孩！\notmain{停顿}或者不是……
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Susan enters}
	\switchcolumn
	\notmain{苏珊走进来}
	\switchcolumn*
	\charactername{Susan:} Oh, hello Ross!
	\switchcolumn
	\charactername{苏珊：}哦，嗨罗斯！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Susan...
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}苏珊……
	\switchcolumn*
	\charactername{Susan:} So, so, did you hear?
	\switchcolumn
	\charactername{苏珊：}所以，所以，你听说了吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Yes, we did, everything's A-OK!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}嗯，听说了，一切都好！
	\switchcolumn*
	\charactername{Susan:} Oh, that's so... \ennotmain{Susan hugs Carol, they giggle, Ross steps away} It really is...do we know...?
	\switchcolumn
	\charactername{苏珊：}哦，真是太……\notmain{苏珊拥抱卡萝，两人咯咯笑，罗斯退到一边}真是太……我们知道……？
	\switchcolumn*
	\charactername{Carol:} Yes, we certainly do, it's going to be...
	\switchcolumn
	\charactername{卡萝：}嗯，我们当然知道了，宝宝会是……
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} \ennotmain{flailing arms in protest} Oh, hey hey hey, ho ho ho, hello, guy who doesn't want to know, standing right here!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}\notmain{挥舞手臂抗议}哦，嘿，嘿，嘿，吼，吼，吼，这儿还有个不想知道的人呢！
	\switchcolumn*
	\charactername{Susan:} Oh, well, is it what we thought it would be?
	\switchcolumn
	\charactername{苏珊：}哦，那和我们预想的一样吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Carol:} Mm-hmmm \ennotmain{Susan and Carol hug, giggling. Ross stands back, reaches out and lightly taps Susan's shoulder}
	\switchcolumn
	\charactername{卡萝：}嗯-嗯\notmain{苏珊和卡萝拥抱，咯咯笑。罗斯站在后面，伸出手轻轻拍了拍苏珊的肩膀}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Ok, what, what...ok, what did we think it was going to be?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}好吧，什么，什么……好吧，你们预想的是什么？
	\switchcolumn*
	\charactername{Carol and Susan:} It's a...
	\switchcolumn
	\charactername{卡萝和苏珊：}是个……
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} \ennotmain{interrupts} No, no, no I don't want to know, don't want to know. Ok, you know, I should probably, I should probably just go.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}\notmain{打断}不，不，不，我不想知道，不想知道。好吧，我想我该，我该走了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Carol:} Well, thanks for the books.
	\switchcolumn
	\charactername{卡萝：}好吧，谢谢你带来的书。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} No problem, ok, mmmwa \ennotmain{kisses Carol} oh, mmmwa \ennotmain{kisses Carol's stomach, then punches Susan's shoulder} Susan... \ennotmain{Ross leaves.}
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}不客气，好吧，么啊\notmain{吻了卡萝}哦，么啊\notmain{吻了卡萝的肚子，然后捶了捶苏珊的肩膀}苏珊……\notmain{罗斯离开}
	\switchcolumn*
	\charactername{Susan:} All right, who should we call first, your folks, or Deb and Rona? \ennotmain{intercom buzzer rings}
	\switchcolumn
	\charactername{苏珊：}好了，我们该先给谁打电话，你的父母，还是黛布和罗娜？\notmain{对讲机门铃响了}
	\switchcolumn*
	\charactername{Carol:} Hello?
	\switchcolumn
	\charactername{卡萝：}喂？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} \ennotmain{on intercom} Uh, never mind, I don't want to know. \ennotmain{Carol and Susan laugh}
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}\notmain{对讲机里}呃，没事了，我不想知道。\notmain{卡萝和苏珊笑了}
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Chandler and Joey's, Joey and Chandler use their knees as a table to support the lasagna.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：钱德勒和乔伊的公寓，乔伊和钱德勒用膝盖当桌子放千层面}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Ok, so it's just because it was my table, I have to buy a new one?
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}好吧，就因为那是我的桌子，就得我买新的？
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} That's the rule.
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}这是规矩。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} What rule? There's no rule, if anything, you owe me a table!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}什么规矩？根本没这规矩，要说欠，也是你欠我一张桌子！
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} How'd you get to that?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}你怎么得出这个结论的？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Well, I believe the piece of furniture was fine until your little breakfast adventure with Angela Delvecchio
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}嗯，我相信那件家具本来好好的，直到你和安吉拉·德尔维奇奥的“早餐奇遇”之后才坏的。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} You knew about that?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}你知道那件事？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Well, let's just say the impressions you made in the butter left little to the imagination.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}这么说吧，你在黄油上留下的印记让人想入非非。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Ok, ok, How about if we split it?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}好吧，好吧，我们分摊怎么样？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} What do you mean, like, buy it together?
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}你是说，一起买？
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Yeah
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}是啊
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} You think we're ready for something like that?
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}你觉得我们已经准备好一起买家具了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Why not?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}为什么不呢？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Well, it's a pretty big commitment, I mean, what if one of us wants to move out?
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}这可是个挺大的承诺，我是说，如果我们有人想搬出去怎么办？
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Why, are you moving out?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}怎么，你想搬出去？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} I'm not moving out.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}我不想搬出去。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} You'd tell me if you were moving out right
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}你要是想搬出去会告诉我对吧？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Yeah, yeah, it's just that with my last roommate Kip...
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}当然，当然，只是我上一个室友基普……
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Aw, I know all about Kip!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}啊，我知道基普的事！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} It's just that we bought a hibachi together, and then he ran off and got married, and things got pretty ugly.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}我们一起买了个木炭烤炉，然后他突然结婚搬走了，之后事情变得很不愉快。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Well, let me ask you something, was Kip a better roommate than me?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}好吧，我问你，基普比我更适合当室友吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Aw, don't do that
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}啊，别这么问
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Phoebe's Massage Parlor, Phoebe's assistant is telling her about the changes to her schedule.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：菲比的按摩店，菲比的助手正在告诉她日程变动}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe's Assistant:} We've got a couple changes in your schedule. Your 4:00 herbal massage has been pushed back to 4:30 and Miss Somerfield canceled her 5:30 shiatsu.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比的助手：}你的日程有几处变动。四点的草药按摩推迟到四点半，萨默菲尔德小姐取消了五点半的指压按摩。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Ok, thanks. \ennotmain{assistant leaves, then walks back in}
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}好的，谢谢。\notmain{助手离开，然后又走回来}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe's Assistant:} Oh, here comes your 3:00. I don't mean to sound unprofessional, but, yum \ennotmain{walks out, Paolo enters}
	\switchcolumn
	\charactername{菲比的助手：}哦，三点的客人来了。我不想显得不专业，但是，太帅了\notmain{走开，保罗走进来}
	\switchcolumn*
	\charactername{Paolo:} Buon Giorno, Bella Phoebe!
	\switchcolumn
	\charactername{保罗：}日安，美丽的菲比！\notmain{意大利语}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Oh, Paolo, hi, what are you doing here?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哦，保罗，嗨，你怎么来了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Paolo:} Uh, Racquela tell me you massage, eh?
	\switchcolumn
	\charactername{保罗：}呃，瑞秋拉\notmain{瑞秋的意大利语发音}告诉我你做按摩，是吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Well, Racquela's right, yeah!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}嗯，瑞秋拉说得对，是啊！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Paolo speaks Italian}
	\switchcolumn
	\notmain{保罗说意大利语}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Oh, okay, I don't know what you just said, so let's get started.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哦，好吧，我不知道你刚才说什么，我们开始吧。
	\switchcolumn*
	\charactername{Paolo:} Uh, I am, uh, being naked?
	\switchcolumn
	\charactername{保罗：}呃，我要，呃，脱光吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Um, that's really your decision, I mean, some people prefer, you know, to take off...oh whoops! You're being naked!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}嗯，这完全取决于你，我是说，有些人喜欢，你知道，脱掉……哦哇！你已经脱光了！
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Central Perk, everyone but Phoebe is there.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：中央公园咖啡馆，除了菲比所有人都在}
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} \ennotmain{to Ross} I can't believe you don't want to know. I mean, I couldn't not know, I mean, if, if the doctor knows, and Carol knows, and Susan knows....
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}\notmain{对罗斯}我真不敢相信你不想知道。我是说，我要是不知道肯定受不了，我是说，医生知道，卡萝知道，苏珊也知道……
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} And Monica knows...
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}莫妮卡也知道……
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Wha, heh, how could you know, I don't even know!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}什，哈，你怎么会知道，我都不知道！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Carol called me to thank me for the lasagna, I asked, she told me.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}卡萝打电话感谢我送的千层面，我问了，她就告诉我了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} So what's it gonna be? \ennotmain{Monica whispers in Joey's ear. Ross gets up and waves arms frantically in protest}
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}那宝宝是男孩还是女孩？\notmain{莫妮卡在乔伊耳边说了句。罗斯站起来疯狂挥舞手臂抗议}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Wait—oh—hey—huh, oh great now he knows, and I don't know!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}等等——哦——嘿——啊，太好了，现在他知道了，就我不知道！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} I'm sorry, I'm just excited about being an aunt!
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}对不起，我只是太兴奋要当姑姑了！
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Or an uncle...
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}或者叔叔……
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Phoebe enters}
	\switchcolumn
	\notmain{菲比走进来}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey and Chandler:} Hey Phoebe!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊和钱德勒：}嘿菲比！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Hi Pheebs!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}嗨菲比！
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Pheebs!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}菲比！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Fine!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}挺好的！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Phoebe, what's the matter?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}菲比，怎么了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Nothing, I'm sorry, I'm just, I'm out of sorts.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}没什么，对不起，我只是有点不舒服。
	\switchcolumn*
	\charactername{Customer:} Hey, can we get some cappuccino over here?
	\switchcolumn
	\charactername{顾客：}嘿，能给我们来些卡布奇诺吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Oh, right, that's me!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}哦，对，我来！
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Hey, Chandler, that table place closes at 7, come on.
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}嘿，钱德勒，那家家具店七点关门，走吧。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Fine. \ennotmain{Joey and Chandler walk towards the door}
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}好。\notmain{乔伊和钱德勒朝门口走去}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Phoebe, what is it?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}菲比，到底怎么了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} All right, you know Paolo?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}好吧，你们知道保罗吧？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} I'm familiar with his work, yes...
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}我对他的“事迹”很熟悉，是的……
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Well, he made a move on me.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}他对我动手动脚的。
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Joey and Chandler come back}
	\switchcolumn
	\notmain{乔伊和钱德勒走回来}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Whoa, store will be open tomorrow!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}哇，商店明天还开门！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} More coffee over here, please!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}再来点咖啡，谢谢！
	\switchcolumn*
	\commercialbreak
	\switchcolumn
	\commercialbreakcn
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Central Perk, continued from earlier.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：中央公园咖啡馆，接上文}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Well, what happened?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}到底发生什么了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Well, he came in for a massage, and everything was fine until. \ennotmain{A flashback starts Paolo, lying on massage table, moving his hands up Phoebe's legs.}
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}他来做按摩，一开始一切都好好的，直到……\notmain{闪回：保罗躺在按摩床上，手顺着菲比的腿往上摸}
	\switchcolumn*
	\sense{Cut back to Central Perk.}
	\switchcolumn
	\sense{切回中央公园咖啡馆}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey and Chandler:} Ooooohh!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊和钱德勒：}哦——！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} My God.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}天啊。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Are you sure?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}你确定吗？
	\switchcolumn*
	\ennotmain{The flashback resumes with Paolo grabbing her butt.}
	\switchcolumn
	\notmain{闪回继续：保罗抓住了她的屁股}
	\switchcolumn*
	\sense{Cut back to Central Perk.}
	\switchcolumn
	\sense{切回中央公园咖啡馆}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Oh yeah, I'm sure. \ennotmain{Flashback resumes with Phoebe doing a voiceover.} And all of a sudden his hands weren't the problem anymore. \ennotmain{Flashback continues: Paolo rolls over, Phoebe looks down, then quickly looks up, bites lip, shakes her head}
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哦当然确定。\notmain{闪回继续，菲比画外音}突然之间，他的手已经不是问题所在了。\notmain{闪回继续：保罗翻过身，菲比低头一看，然后迅速抬头，咬着嘴唇，摇了摇头}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Was it...?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}是不是……？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Oh, boy scouts could have camped under there.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}童子军都能在那下面露营了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Guys:} Oooooo....
	\switchcolumn
	\charactername{男生们：}哦——！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Rachel runs over}
	\switchcolumn
	\notmain{瑞秋跑过来}
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} "Ooo," what?
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}“哦”什么呢？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Uma Thurman.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}乌玛·瑟曼\notmain{女演员}。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Oh!
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}哦！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} The actress!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}那个女演员！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{all talking indistinctly, high-fiving}
	\switchcolumn
	\notmain{众人含糊地说着，击掌}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Thanks Rach.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}谢了瑞秋。
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Rachel walks away}
	\switchcolumn
	\notmain{瑞秋走开}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} So what are you gonna do?
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}那你打算怎么办？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} You have to tell her! You have to tell her! It's your moral obligation, as a friend, as a woman, I think it's a feminist issue! Guys? Guys? \ennotmain{waiting for guys to chime in}
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}你必须告诉她！你必须告诉她！这是你的道德责任，作为朋友，作为女人，我觉得这是女权问题！ guys？guys？\notmain{等着其他人附和}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Oh, yeah, you have to tell her.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}哦，对，你必须告诉她。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Feminist issue. That's where I went!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}女权问题。我也是这么想的！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} She is gonna hate me.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}她会恨我的。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:}\ennotmain{sympathetic yet...} Yeah, well...
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}\notmain{同情但又坚定地}是啊，不过……
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: The Table Store, Joey and Chandler and looking for their new table.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：家具店，乔伊和钱德勒在找新桌子}
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Will you pick one, just pick one! Here, how about that one? \ennotmain{points to a table}
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}你选一个吧，随便选一个！这个怎么样？\notmain{指着一张桌子}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} That's patio furniture!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}那是户外家具！
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} So what, like people are gonna come in and think, "Uh-oh, I'm outside again?" Of course!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}那又怎么样，难道有人会走进来想，“哦不，我又到外面了？”当然不会！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} \ennotmain{gesturing towards another table} What about the birds?
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}\notmain{指着另一张桌子}那这张有小鸟图案的呢？
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} I don't know, birds just don't say, "Hello, sit here, eat something."
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}我不知道，小鸟图案根本不会让人觉得“你好，坐这儿，吃点东西吧”。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} You pick one.
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}你选吧。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} All right, how about the ladybugs?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}好吧，那这张瓢虫图案的呢？
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Oh, so, forget about the birds, but big red insects suggest fine dining!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}哦，所以小鸟图案不行，但红色大虫子就适合精致用餐了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Fine, you want to get the birds, get the birds!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}好吧，你想选小鸟图案的就选吧！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Not like that, I won't! \ennotmain{pauses} Kip would have liked the birds! \ennotmain{Joey turns and gives Chandler a dirty look}
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}我才不要那样呢！\notmain{停顿}基普肯定会喜欢小鸟图案的！\notmain{乔伊转过身，不满地看着钱德勒}
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Monica and Rachel's, Rachel folding and packing clothes in suitcases as Phoebe enters.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：莫妮卡和瑞秋的公寓，瑞秋正在折叠打包衣服，菲比走进来}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Hey!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}嘿！
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Hi Pheebs!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}嗨菲比！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Are you moving out?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}你要搬出去吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} No, these aren't all my suitcases. \ennotmain{picks up small blue suitcase and shows to Phoebe} This one's Paolo's.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}不，这些不都是我的行李箱。\notmain{拿起一个蓝色小手提箱给菲比看}这个是保罗的。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Um, um, Rachel can we talk for a sec?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}嗯，嗯，瑞秋我们能聊一会儿吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Well, sure...just a sec, though, 'cause Paolo's on his way over.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}当然……不过就一会儿，因为保罗快到了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Oh! \ennotmain{sits down} Ok, um, ok, um,
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哦！\notmain{坐下}好吧，嗯，好吧，嗯，
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Oh, Pheebs, Pheebs...
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}哦，菲比，菲比……
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Ok, um, \ennotmain{clears throat} we haven't known each other for that long a time, and, um, there are three things that you should know about me. One, my friends are the most important thing in my life, two, I never lie, and three, I make the best oatmeal raisin cookies in the world. \ennotmain{Phoebe opens a tin and offers Rachel a cookie}
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}好吧，嗯，\notmain{清嗓子}我们认识的时间不算太长，而且，嗯，有三件事你应该知道。第一，朋友是我生命中最重要的人，第二，我从不撒谎，第三，我做的燕麦葡萄干饼干是世界上最好吃的。\notmain{菲比打开一个罐子，递给瑞秋一块饼干}
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} \ennotmain{taking cookie} Ok, thanks Pheebs \ennotmain{takes bite of cookie, overwhelmed} Oh my God, why have I never tasted these before?!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}\notmain{拿起饼干}好吧，谢谢菲比\notmain{咬了一口，惊艳}天啊，我以前怎么从没吃过这么好吃的饼干？！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Oh, I don't make them a lot because I don't think it's fair to the other cookies
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哦，我不常做，因为我觉得对其他饼干不公平。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} All right, well, you're right, these are the best oatmeal cookies I've ever had.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}好吧，你说得对，这是我吃过最好吃的燕麦饼干。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Which proves that I never lie.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}这就证明我从不撒谎。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} I guess you don't.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}我想是的。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Paolo made a pass at me.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}保罗对我动手动脚的。
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Rachel looks stunned}
	\switchcolumn
	\notmain{瑞秋面露震惊}
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Chandler and Joey's, Ross, Chandler, Joey, and Monica admiring their new table.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：钱德勒和乔伊的公寓，罗斯、钱德勒、乔伊和莫妮卡在欣赏他们的新桌子}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} So, what do you think?
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}怎么样？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} I think It's the most beautiful table I've ever seen.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}我觉得这是我见过最美的桌子。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} I know!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}我也觉得！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{The camera pans back to reveal Joey and Chandler's new foosball table.}
	\switchcolumn
	\notmain{镜头拉远，露出乔伊和钱德勒的新桌上足球台}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} So how does this work, you going to balance the plates on these little guys' heads?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}那你们怎么用啊，把盘子放在这些小人头上？
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Who cares, we'll eat at the sink! Come on, let's play!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}管它呢，我们在水槽边吃！来吧，玩一局！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Heads up Ross! \ennotmain{Monica scores on Chandler and Joey} Score! \ennotmain{points at Chandler} You suck!
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}小心罗斯！\notmain{莫妮卡赢了钱德勒和乔伊}得分！\notmain{指着钱德勒}你太差劲了！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Chandler looks at Joey in amazement}
	\switchcolumn
	\notmain{钱德勒惊讶地看着乔伊}
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Monica and Rachel's, Rachel is recovering from the shock.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：莫妮卡和瑞秋的公寓，瑞秋从震惊中缓过来}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Are you okay?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}你还好吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} I need some milk.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}我需要喝点牛奶。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Ok, I've got milk \ennotmain{takes thermos from her bag and starts to pour a cup} Here you go... \ennotmain{Rachel drinks straight from thermos} Oh!\ennotmain{Rachel finishes thermos} Better?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}好的，我有牛奶\notmain{从包里拿出保温瓶倒了一杯}给你……\notmain{瑞秋直接对着保温瓶喝}哦！\notmain{瑞秋喝完了保温瓶里的牛奶}好点了吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} No...oh, I feel so stupid! Oh, I think about the other day with you guys and I was all "Oh, Paolo, he's so great, he makes me feel so..." Oh, God, I'm so embarrassed!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}没有……哦，我觉得自己太傻了！哦，我想起前几天还跟你们说“哦，保罗太好了，他让我感觉……”哦，天啊，我太尴尬了！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} I'm so embarrassed, I'm the one he hit on!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}我才尴尬呢，他调戏的是我！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Phoebe's and Rachel's lines overlap}
	\switchcolumn
	\notmain{菲比和瑞秋的话重叠}
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Pheebs, if I had never met him this never would have happened!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}菲比，如果我从没认识他，这一切都不会发生！
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel and Phoebe:} I'm so sorry! No I'm sorry! No I'm sorry! No I'm sorry!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋和菲比：}对不起！不，我才对不起！不，我对不起！不，我对不起！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} No, wait, oh, what are we sorry about?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}不，等等，我们为什么要道歉？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} I don't know...right, he's the pig!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}我不知道……对，他才是混蛋！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Such a pig!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}真是个混蛋！
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Oh, God, he's such a pig,
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}哦，天啊，他太混蛋了，
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Oh he's like a...
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哦他就像个……
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} He's like a big disgusting...
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}他就像个又大又恶心的……
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} ...like a...
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}……像个……
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} ...pig...pig man!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}……混蛋……混蛋男人！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Yes, good! Ok...
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}对，说得好！好吧……
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} \ennotmain{voice wavers} Oh, but he was my pig man...how did I not see this?
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}\notmain{声音颤抖}哦，但他曾是我的混蛋男人……我怎么就没看出来呢？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} \ennotmain{raises hand} Oh! I know! \ennotmain{Rachel startled} It's because... he's gorgeous, and he's charming, and when he looks at you...
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}\notmain{举手}哦！我知道！\notmain{瑞秋吓了一跳}因为……他太帅了，太有魅力了，当他看着你的时候……
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Ok, Ok, Pheebs...
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}好了，好了，菲比……
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} The end.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}完了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Oh, God...
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}哦，天啊……
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Should I not have told you?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}我不该告诉你吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} No, no, trust, me, it's, it's, it's much better that I know. Uh, I just liked it better before it was better...
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}不，不，相信我，知道总比不知道好。呃，我只是更喜欢以前不知道的状态……
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Phoebe scoots her chair over to Rachel and hugs her}
	\switchcolumn
	\notmain{菲比挪椅子靠近瑞秋，拥抱她}
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Chandler and Joey's, Phoebe is telling everyone how it went across the hall as the foosball game continues.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：钱德勒和乔伊的公寓，桌上足球游戏继续进行，菲比告诉大家对面公寓的情况}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} I think she took it pretty well. You know Paolo's over there right now, so...
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}我觉得她还好。你们知道保罗现在还在那儿，所以……
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} We should get over there and see if she's okay. \ennotmain{switching places with Ross} Just one...second! Score! \ennotmain{Monica scores, high-fives with Ross} Game! Come on. \ennotmain{Monica and Phoebe leave}
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}我们应该过去看看她好不好。\notmain{和罗斯换位置}等一下！得分！\notmain{莫妮卡得分，和罗斯击掌}赢了！走吧。\notmain{莫妮卡和菲比离开}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} \ennotmain{wiping his brow} Ah...ooh! Well, looks like, uh, we kicked your butts.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}\notmain{擦额头}啊……哦！看起来，呃，我们赢了你们。
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} No-no, she kicked our butts. You could be on the Olympic standing-there team.
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}不-不，是她赢了我们。你可以参加“站着不动”奥运会了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Come on, two on one.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}拜托，二对一好不好。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} What are you still doing here? She just broke up with the guy, it's time for you to swoop in!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}你还在这儿干嘛？她刚和那家伙分手，正是你趁虚而入的时候！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} What, now?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}什么，现在？
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Yes, now is when you swoop! You gotta make sure that when Paolo walks out of there, the first guy Rachel sees is you, She's gotta know that you're everything he's not! You're like, like the anti-Paolo!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}对，现在就趁虚而入！你得确保保罗走出那儿的时候，瑞秋看到的第一个男人是你，让她知道你和他完全不一样！你就是，就是反保罗！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} My Catholic friend is right. She's distraught. You're there for her. You pick up the pieces, and then you usher in the age of Ross! \ennotmain{Ross and Chandler look off into the distance. Joey, wondering what they are looking at, looks in the same direction}
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}我的天主教朋友说得对。她现在很伤心。你要在她身边支持她，为她收拾残局，然后开启罗斯时代！\notmain{罗斯和钱德勒望向远方。乔伊好奇他们在看什么，也朝同一个方向看}
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Monica and Rachel's Balcony, Rachel is throwing Paolo's clothes over the side.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：莫妮卡和瑞秋的阳台，瑞秋把保罗的衣服扔到楼下}
	\switchcolumn*
	\charactername{Paolo:} No, that's cold, that's cold, that's...
	\switchcolumn
	\charactername{保罗：}不，太狠了，太狠了，那……
	\switchcolumn*
	\sense{Cut to inside the apartment.}
	\switchcolumn
	\sense{切到公寓内}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} \ennotmain{entering} How's it going?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}怎么样了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Don't stare. Now she just finished throwing his clothes off the balcony, now there's just a lot of gesturing and arm-waving, \ennotmain{shows Rachel gesturing with hands in front of her chest}, Ok, that is either, "How could you?" or, "Enormous breasts!" Here he comes!
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}别盯着看。她刚把他的衣服都扔到阳台下面了，现在就是不停地比划和挥手，\notmain{模仿瑞秋在胸前比划的动作}好吧，那要么是“你怎么能这样？”，要么是“胸好大！”他来了！
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Ooh!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哦！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Paolo enters. Ross, Phoebe, and Monica scatter}
	\switchcolumn
	\notmain{保罗走进来。罗斯、菲比和莫妮卡散开}
	\switchcolumn*
	\charactername{Paolo:} Uh, I am, uh, to say good-bye.
	\switchcolumn
	\charactername{保罗：}呃，我是来，呃，说再见的。
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Oh, ok bye-bye.
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哦，好吧，再见。
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Paolo, I really hate you for what you did to Rachel, \ennotmain{hands him a lasagna} but I still have five of these, so heat it at 375 until the cheese bubbles.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}保罗，我真的很恨你对瑞秋做的事，\notmain{递给她一份千层面}但我还有五份，所以用375华氏度\notmain{约190摄氏度}加热到奶酪冒泡就行。
	\switchcolumn*
	\charactername{Paolo:} Grazie.
	\switchcolumn
	\charactername{保罗：}谢谢。\notmain{意大利语}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Paolo, I-I just want to tell you and I think I speak for everyone when I say... \ennotmain{shuts door in his face and walks away}
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}保罗，我-我只想告诉你，我想我代表所有人说……\notmain{当着他的面关上门走开}
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Oh, just look at her... \ennotmain{girls move toward Rachel on the balcony}
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}哦，看看她……\notmain{女生们走向阳台上的瑞秋}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Oh you guys, I-I really think just one of us should go out there so she's not overwhelmed...
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}哦你们，我-我真的觉得我们中应该只有一个人出去，这样她才不会觉得有压力……
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Oh, you're right.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}哦，你说得对。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} \ennotmain{pulls Monica back} ...and I really think it should be me.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}\notmain{拉住莫妮卡}……而且我觉得那个人应该是我。
	\switchcolumn*
	\sense{Cut to the balcony, Ross has just climbed through the window.}
	\switchcolumn
	\sense{切到阳台，罗斯刚从窗户爬进去}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Hey.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}嘿。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Hey.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}嘿。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} You all right?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}你还好吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Ooh, I've been better...
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}哦，以前比现在好……
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Come here. \ennotmain{he hugs Rachel} Listen, you deserve so much better than him...you know, I mean, you, you, you should be with a guy who knows what he has when he has you.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}过来。\notmain{拥抱瑞秋}听着，你值得比他好得多的人……你知道，我的意思是，你应该和一个懂得珍惜你的人在一起。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Oh, Ross...
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}哦，罗斯……
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} What?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}怎么了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} I am so sick of guys. I don't want to look at another guy, I don't want to think about another guy, I don't even want to be near another guy. \ennotmain{Ross crosses arms}
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}我太讨厌男人了。我不想再看任何男人，不想再想任何男人，甚至不想靠近任何男人。\notmain{罗斯交叉手臂}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Huh.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}哈。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Oh Ross, you're so great!
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}哦罗斯，你真是太好了！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Ohhhh \ennotmain{Hugs her and sighs}
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}哦——\notmain{拥抱她，叹气}
	\switchcolumn*
	\sense{Cut to inside the apartment, Rachel and Ross are entering.}
	\switchcolumn
	\sense{切到公寓内，瑞秋和罗斯走进来}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Ooh...hey honey, are you all right?
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}哦……嘿亲爱的，你还好吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Oh...
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}哦……
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} You ok?
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}你还好吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} ...medium...hmm...any cookies left?
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}……还行……嗯……还有饼干吗？
	\switchcolumn*
	\charactername{Phoebe:} Yep!
	\switchcolumn
	\charactername{菲比：}有！
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} See, Rach, uh, see, I don't think that swearing off guys altogether is the answer. I really don't. I think that what you need is to develop a more sophisticated screening process.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}看，瑞秋，呃，看，我觉得完全不再和男人来往不是解决办法。真的不是。我觉得你需要建立一个更严格的筛选机制。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} No. I just need to be by myself for a while, you know? I just got to figure out what I want
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}不。我只是需要自己一个人待一段时间，你知道吗？我需要弄清楚自己想要什么。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Uh, no, no, see, because not...not all guys are going to be a Paolo.
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}呃，不，不，你看，因为不……不是所有男人都会像保罗那样。
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} No, I know, I know, and I'm sure your little boy is not going to grow up to be one.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}不，我知道，我知道，而且我相信你的小男孩长大后不会变成他那样。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} \ennotmain{astonished} What?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}\notmain{震惊}什么？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} What?
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}怎么了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} I-I'm, I'm having a boy?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}我-我要，我要生男孩了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Rachel:} Uh...no. No, no, in fact, you're not having a boy.
	\switchcolumn
	\charactername{瑞秋：}呃……不。不，不，事实上，你不是要生男孩。
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} Wha-I'm having, I'm having a boy! \ennotmain{babbling} Huh, am I having a boy?
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}什-我要，我要生男孩了！\notmain{语无伦次}啊，我要生男孩了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Girls:} Yes, you're having a boy! \ennotmain{Monica runs over and hugs Ross}
	\switchcolumn
	\charactername{女生们：}是的，你要生男孩了！\notmain{莫妮卡跑过去拥抱罗斯}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} I'm having a boy! Oh, I'm having a boy!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}我要生男孩了！哦，我要生男孩了！
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Joey and Chandler run in}
	\switchcolumn
	\notmain{乔伊和钱德勒跑进来}
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Wha-
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}什-
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Wha-
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}什-
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey and Chandler:} What is it?
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊和钱德勒：}怎么了？
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} I'm having a boy! I-I'm having a boy!
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}我要生男孩了！我-我要生男孩了！
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Hey!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}嘿！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Hey!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}嘿！
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey and Chandler:} We already knew that! \ennotmain{they hug}
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊和钱德勒：}我们早就知道了！\notmain{拥抱罗斯}
	\switchcolumn*
	\charactername{Ross:} I'm having a son. Um...
	\switchcolumn
	\charactername{罗斯：}我要生儿子了。嗯……
	\switchcolumn*
	\ennotmain{Ross looks scared}
	\switchcolumn
	\notmain{罗斯面露恐惧}
	\switchcolumn*
	\closingcredits
	\switchcolumn
	\closingcreditscn
	\switchcolumn*
	\sense{Scene: Chandler and Joey's, Monica is busy killing Chandle and Joey at foosball.}
	\switchcolumn
	\sense{场景：钱德勒和乔伊的公寓，莫妮卡正忙着在桌上足球游戏中完胜钱德勒和乔伊}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Yes! And that would be a shut-down!
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}太好了！完胜！
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey and Chandler:} Shut-out!! \ennotmain{They both start heading for their rooms.}
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊和钱德勒：}零封对手！\notmain{两人开始走向自己的房间}
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} Where are you guys going? Come on, one more game!
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}你们去哪儿？来吧，再玩一局！
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Uh, it's 2:30 in the morning!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}呃，现在凌晨两点半了！
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} Yeah, get out!
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}是啊，出去！
	\switchcolumn*
	\charactername{Monica:} You guys are always hanging out in my apartment! Come on, I'll only use my left hand, huh? Come on, wussies! \ennotmain{Joey and Chandler pick her up} All right, ok, I gotta go. I'm going, \ennotmain{they throw her out} and I'm gone.
	\switchcolumn
	\charactername{莫妮卡：}你们总是在我的公寓里待着！来吧，我只用左手，怎么样？来吧，胆小鬼！\notmain{乔伊和钱德勒把她抬起来}好吧，好吧，我该走了。我走了，\notmain{他们把她扔出去}我走了。
	\switchcolumn*
	\charactername{Chandler:} \ennotmain{to Joey} One more game?
	\switchcolumn
	\charactername{钱德勒：}\notmain{对乔伊}再玩一局？
	\switchcolumn*
	\charactername{Joey:} Oh yeah!
	\switchcolumn
	\charactername{乔伊：}哦好啊！
	\switchcolumn*
	\eendtextenglish
	\switchcolumn
	\eendtextchinese
	\switchcolumn*

\end{paracol}
\newpage