\section{Lesson 12 Life on a desert island}

\begin{paracol}{2}

Most of us have formed an \nw{unrealistic} picture of life on a \ns{desert island}. 

\switchcolumn

\nwe{unrealistic}{ˌʌnriəˈlɪstɪk}{adj. 不切实际的；不现实的；空想的；不实在的;}
\nse{desert island}{}{荒岛}

\switchcolumn*

\newsentence{We sometimes imagine a desert island to be a sort of paradise} where the sun always shines. 

\switchcolumn

\switchcolumn*

Life there is simple and good. 

\switchcolumn

\switchcolumn*

\nw{Ripe} fruit falls from the trees and you never have to work. 

\switchcolumn

\nwe{ripe}{raɪp}{adj. 成熟的；醇美可口的；老练的；时机成熟的;}

\switchcolumn*

\ns{The other side of} the picture is \ns{quite the opposite.} 

\switchcolumn

\nse{the other side of}{}{...的另一面}
\nse{quite the opposite}{}{完全相反，截然不同}

\switchcolumn*

Life on a desert island is \nw{wretched}. 

\switchcolumn

\nwe{wretched}{ˈrɛtʃɪd}{adj. 不幸的，悲惨的，可怜的；卑鄙的；恶劣的；（用于表示烦恼）讨厌的;}

\switchcolumn*

\newsentence{You either \ns{starve to death} or live like Robinson Crusoe, waiting for a boat which never comes.}

\switchcolumn

\nse{starve to death}{}{饿得要死}

\switchcolumn*

Perhaps there is an \nw{element} of truth in both these pictures, \newsentence{but few of us have had the opportunity to find out}.

\switchcolumn

\nwe{element}{ˈɛləmənt}{n. [化]元素；要素；原理；[电]电阻丝;}
\nse{an element of truth}{}{}

\switchcolumn*

Two men who recently spent five days on a \ns{\nw{coral} island} wished \newsentence{they had stayed there longer}. 

\switchcolumn

\nwe{coral}{ˈkɔrəl}{n. 珊瑚；珊瑚虫；珊瑚色；龙虾卵;adj. 珊瑚的；珊瑚色的;}
\nse{coral island}{}{珊瑚岛}

\switchcolumn*

They were taking a badly damaged boat from the Virgin Islands to Miami to have it repaired. 

\switchcolumn

\switchcolumn*

During the journey, their boat began to sink. 

\switchcolumn

\switchcolumn*

They quickly loaded a small \ns{\nw{rubber} \nw{dinghy}} with food, matches, and cans of beer and rowed for a few miles across the \nw{Caribbean} until they arrived at a tiny \ns{coral island}. 

\switchcolumn

\nwe{rubber}{ˈrʌbɚ}{n. 橡胶；橡皮；决胜局；避孕套;}
\nwe{dinghy}{ˈdɪŋi}{n. 无篷小船，小艇；救生艇;}
\nwe{Caribbean}{ˌkærəˈbiən, kəˈrɪbiən}{n. 加勒比海;}
\nse{rubber dinghy}{}{救生筏，小船}


\switchcolumn*

\newsentence{There were hardly any trees on the island} and there was no water, \newsentence{but this did not prove to be a problem}. 

\switchcolumn

\switchcolumn*

The men collected \nw{rainwater} in the rubber dinghy. 

\switchcolumn

\nwe{rainwater}{ˈrenˌwɔtɚ, -ˌwɑtɚ}{n. 雨水，软水;}

\switchcolumn*

As they had brought a \nw{spear gun} with them, they had plenty to eat. 

\switchcolumn

\nwe{spear gun}{spɪr-ɡʌn}{鱼枪}

\switchcolumn*

They caught \nw{lobster} and fish every day，and, \newsentence{as one of them put it 'ate like kings'}. 

\switchcolumn

\nwe{lobster}{ˈlɑbstə(r)}{n. 龙虾；龙虾肉;}

\switchcolumn*

When a passing tanker rescued them five days later, both men were \nw{genuinely} sorry that they had to leave.

\switchcolumn

\nwe{genuinely}{ˈdʒɛnjʊɪnlɪ}{adv. 真地；真正地；真诚地；诚实地;}

\switchcolumn*

\end{paracol}

\grammarpoints

\wsitem{Tiny vs. Little}
\begin{multicols}{1}
    这两个词都表示“小”，但在程度、感情色彩以及用法逻辑上有着明显的区别。简单来说，Tiny 强调的是“极小（尺寸）”，而 Little 更多地带有“可爱、怜悯”等主观情感。

    \item 核心定义与程度 (Degree)
    \begin{itemize}
        \item Tiny: 意为“极小的、微小的”。它的程度比 small 要深得多。通常指肉眼看上去非常细微，或者在同类事物中尺寸极小。
        \item Little: 意为“小的”。它的程度通常等同于 small，但它不仅仅描述尺寸，还描述一种心理感受。
    \end{itemize}

    \item 情感色彩 (Emotional Color)
    
    这是两者最本质的区别：

    \begin{itemize}
        \item Little (带有主观情感)：当你使用 little 时，你通常在表达一种喜爱、轻蔑或同情。
        
        \es{A little dog (一只可爱的小狗 —— 带有喜爱感)。}

        \es{Poor little thing (可怜的小东西 —— 带有同情感)。}

        \item Tiny (客观描述尺寸)：它是一个相对中性的词，纯粹描述体积、重量或比例非常之小。
        
        \es{A tiny insect (一只微小的昆虫 —— 只是描述它真的很小)。}
    \end{itemize}

    \item 特殊用法：不可数名词的陷阱
    
    这一点非常重要，涉及到“数量”概念：

    \begin{itemize}
        \item Little: 可以作为限定词修饰不可数名词，表示“几乎没有”（半否定）。
        
        \es{There is little water. (几乎没水了。)}

        \item Tiny: 永远不能这样用。它只能作为形容词修饰具体的事物。
        
        \es{There is a tiny drop of water. (有一粒微小的水珠。)}
    \end{itemize}
\end{multicols}

\wsitem{Cross vs. Through}
\begin{multicols}{1}
    虽然 across 和 through 都可以翻译为“穿过”，但在英语的“空间逻辑”中，它们描述的是完全不同的物理路径。
    \begin{enumerate}
        \item 空间逻辑图解：平面 vs. 立体
        \begin{itemize}
            \item Across (面状穿过)：指从一个表面的这一边到另一边。强调的是在二维平面上移动。
            \begin{itemize}
                \item 场景：横渡海洋、穿过马路、游过河流。
                \item 逻辑：就像在纸上划过一条横线。
            \end{itemize}
            \item Through (立体穿过)：指从一个三维空间的内部穿过。强调的是四周被包围的状态。
            \begin{itemize}
                \item 场景：穿过森林、钻过隧道、走过人群、透过浓雾。
                \item 逻辑：就像子弹穿过苹果，或者人走在茂密的丛林里。
            \end{itemize}
        \end{itemize} 

        \item 为什么课文里必须用 Across？
        
        在这个句子中，动作是 "rowed... across the Caribbean"（划船横渡加勒比海）：

        \begin{itemize}
            \item 水面是平面：划船是在海的“表面”移动，而不是潜入水底从水里钻过去。
            \item 视野开阔：除非当时海面上全是大雾（那可能会用 through the mist），否则在开阔的海域航行，逻辑上就是横跨一个平面。
        \end{itemize}

        \item 对比示例
        
        \es{They rowed across the lake. (他们划船横渡湖泊 —— 正常航行)}

        \es{The submarine traveled through the water. (潜水艇在水里穿行 —— 三维空间穿透)}
    \end{enumerate}
\end{multicols}


\wsitem{an element of truth}
\begin{multicols}{1}

    这是一个非常有文学色彩的短语，常用来表达“并非全然虚构，其中包含了一定的真实成分”。它比单纯说 "it is true" 要委婉且精准得多。

    \begin{enumerate}
        \item 核心词义拆解
        \begin{itemize}
            \item Element: 原意为“元素”或“基本组成部分”。在这里引申为“少量、一点点、一丝”。
            \item Of truth: 修饰这个少量成分的性质。
            \item 整体含义：指在一段话、一个故事或一个借口中，虽然大部分可能是夸张或虚假的，但其中确实有“一部分事实”。
        \end{itemize}
        \item 常见使用场景
        \begin{itemize}
            \item 评价一个借口或谎言
            
            当某人撒了谎，但谎言是基于部分事实编造时：

            \es{There was an element of truth in his excuse, but most of it was made up. （他的借口里有几分属实，但大部分都是编的。）}
            \item 评价一个谣言或猜测
            
            当一个传闻听起来很荒唐，但核心逻辑是对的时：

            \es{The story sounds incredible, but it contains an element of truth. （这个故事听起来不可思议，但它包含了一定的真实成分。）}
        \end{itemize}
        \item 语义强度对比
        \begin{itemize}
            \item Completely true，真实程度100\%，事实确凿。
            \item Largely true，真实程度80\% - 90\%，基本上是真的。
            \item An element of truth，真实程度10\% - 20\%，只有一点点是真的（带有怀疑态度）。
            \item Entirely false，真实程度0\%，全然虚假。
        \end{itemize}

        \item Tiny little... 连用
        
        在口语中，你经常会听到有人说 "a tiny little thing"。这是一种双重强调，既表达了物体极小（tiny），又表达了说话者觉得它很萌/很精巧（little）。
    \end{enumerate}
    
\end{multicols}

\wsitem{starve to death}
\begin{multicols}{1}
    "Starve to death" 是一个含义非常强烈的短语。在字面上，它描述的是由于极度缺乏食物而导致的悲剧性结果；但在日常口语中，它也常被夸张地用来形容“饿坏了”。

    \begin{enumerate}
        \item 语法结构与核心含义
        \begin{itemize}
            \item Starve: 动词，意为“（使）挨饿”或“饿得要命”。
            \item To death: 介词短语作为结果补语，表示动作程度达到了“死亡”的地步。
        \end{itemize}

        \item 基本用法
        \begin{itemize}
            \item 字面义（客观事实）：指真正死于饥饿。
            
            \es{Many animals starved to death during the unusually cold winter. (在那个异常寒冷的冬天，许多动物饿死了。)}

            \item 夸张义（非正式口语）：表示非常饥饿。
            
            \es{I haven't had lunch yet; I'm starving to death! (我还没吃午饭，快饿死了！)}
        \end{itemize}

        \item 逻辑内核：生存极限的对比
        
        $$\begin{array}{|l|l|l|}
            \hline
            \textbf{程度等级} & \textbf{对应表达} & \textbf{逻辑状态} \\ \hline
            \text{Level 1} & \text{Hungry} & \text{需要进食 (Normal)} \\ \hline
            \text{Level 2} & \text{Starving} & \text{极度饥饿 (Urgent)} \\ \hline
            \text{Level 3} & \textbf{Starve to death} & \text{生命威胁 (Critical)} \\ \hline
        \end{array}$$
        
        英语中有很多 "Verb + to death" 的结构，用来表达某种行为或情感达到了极限：

        \begin{itemize}
            \item Freeze to death: 冻死。
            \item Bore to death: 烦得要死。 (The long speech bored me to death.)
            \item Scare to death: 吓死。
            \item Work to death: 累死/过劳死。
        \end{itemize}

    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{否定/半否定词}
\begin{multicols}{1}
    在英语中，否定词（如 Never, Not）和半否定词（如 Hardly, Seldom, Few, Little）构成了语言逻辑中的“冷色调”。它们不仅改变句子的意思，还会引发一系列复杂的语法变形，如倒装、反义疑问句以及词汇搭配的改变。

    \begin{enumerate}
        \item 否定程度的光谱 (The Spectrum of Negativity)
        
        我们可以把这些词放在一个从“100\% 肯定”到“0\% 绝对否定”的数轴上：

        \begin{itemize}
            \item 绝对否定 (100\% Negative): Never (从不), No/None (没有), Neither (两者都不), Nobody/Nothing (没人/没物).
            \item 半否定 (Semi-negative, 几乎没有): Hardly, Scarcely, Barely (几乎不); Seldom, Rarely (很少/频率极低); Few, Little (数量极少).
        \end{itemize}
        \item 半否定词的分类与陷阱
        
        半否定词最让学习者头疼，因为它们表面上没有 "Not"，但在逻辑上等于 "Not"。

        \begin{itemize}
            \item 频率与程度：Hardly, Seldom, Rarely
            
            这些词通常修饰动词。
            \begin{itemize}
                \item Hardly/Scarcely/Barely: 强调“几乎达不到某个程度”。
                
                \es{I could hardly hear him. (我几乎听不到他的声音。)}

                \item Seldom/Rarely: 强调“频率极低”。
                
                \es{Great people seldom complain. (伟人很少抱怨。)}
            \end{itemize}

            \item 数量：Few vs. Little
            
            这是最经典的考试陷阱，关键在于可数性和心理倾向。
        \end{itemize}
        \item 三大核心语法规则
        \begin{itemize}
            \item 规则一：句首倒装 (Negative Inversion)
            
            \es{正常句: He seldom eats out.}

            \es{倒装句: Seldom does he eat out.}

            \es{公式: $\text{Negative Word} + \text{Auxiliary/Modal Verb} + \text{Subject} + \text{Verb}$}
            \item 规则二：反义疑问句 (Tag Questions)
            
            如果陈述句部分包含半否定词，它被视为否定句，因此后面的简短问句必须用肯定式。

            \es{He has few friends, has he / does he? (千万不能用 hasn't he)}
            \es{ou hardly know her, do you? (千万不能用 don't you)}
            \item 规则三：搭配 Any 而非 Some
            
            半否定词后的语境具有“否定倾向”，因此通常搭配 any/anything/anybody。

            \es{There is hardly any water left. (几乎没剩水了。)}
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{multicols}

\wsitem{image ... to be ...}
\begin{multicols}{1}
    这是一个非常地道的表达方式，主要用于**“想象某人/某事是……”或“把……想象成……”**。在语法结构上，它属于“及物动词 + 宾语 + 宾语补足语”。

    \begin{enumerate}
        \item 结构拆解
        
        Imagine + 宾语 (sb./sth.) + to be + 补足语 (a/an...)

        \begin{itemize}
            \item Imagine: 动词，意为“想象、设想”。
            \item 宾语: 你想象的对象。
            \item To be: 不定式符号，用来连接对象及其身份/状态（在口语中，to be 有时可以省略，但加上它会显得更正式、更具文学感）。
            \item 补足语: 你赋予该对象的虚构身份。
        \end{itemize}

        \item 语境应用
        \begin{itemize}
            \item 纯粹的想象/比喻 (Creative Metaphor)
            
            当你把一个事物看作另一个完全不同的东西时：

            \es{As a child, I used to imagine the clouds to be giant sheep in the sky. （小时候，我常把云朵想象成天空中的巨型绵羊。）}

            \item 对某人身份的预设 (Assuming a role)
            
            \es{I had imagined him to be a serious person, but he turned out to be quite funny. （我原本以为他是个严肃的人，结果他挺幽默的。）}

            \item 文学描述（如课文语境）
            
            这种用法可以增强画面感：

            \es{The boy imagined himself to be a hero after saving the cat from the tree. （男孩在从树上救下猫后，想象自己是个英雄。）}
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{Either ... or ...}
\begin{multicols}{1}
    "Either ... or ..." 是英语中非常重要的并列连词 (Correlative Conjunctions)。它的核心功能是在两个选项中进行“二选一”。
    
    以下是针对这个结构的深度解析，涵盖了你在写作和语法考试中必须掌握的三个关键点：

    \begin{enumerate}
        \item 核心逻辑：排他性的选择
        
        这个结构连接两个并列的成分（可以是名词、代词、动词、形容词或句子），表示“要么……要么……”。

        \begin{itemize}
            \item 连接名词：You can have either tea or coffee. (你要么喝茶，要么喝咖啡。)
            \item 连接动作：He will either call me or send an email. (他要么给我打电话，要么发邮件。)
        \end{itemize}
        \item 语法重难点：就近原则 (The Principle of Proximity)
        
        当 Either ... or ... 连接两个不同的人称或数的主语时，谓语动词的形式由离它最近的主语决定。
        \begin{itemize}
            \item 示例 A：Either you or he is responsible for the mess. (要么是你，要么是他对这烂摊子负责。) —— 动词随 he 用 is。
            \item 示例 B：Either he or you are going to talk to the customs officer. (要么是他，要么是你去跟海关官员谈。) —— 动词随 you 用 are。
        \end{itemize}
    \end{enumerate}

    其他并列连词包括：both ... and 和neither...nor...

    这两个结构与either... or... 构成了英语中最核心的关联连词 (Correlative Conjunctions) 体系。它们分别代表了逻辑上的“全选”与“全否”。

    \begin{enumerate}
        \item Both ... and ... (两者都)
        
        这是典型的“$1 + 1 = 2$”逻辑，强调两个选项同时成立。

        \begin{itemize}
            \item 核心语法：谓语动词永远用复数。 由于这个结构在逻辑上等同于 and，它连接的两个主语被视为一个复数整体。
            \item 示例：
            \begin{itemize}
                \item Both the pilot and the crew were exhausted. (飞行员和机组人员都精疲力竭了。)
                \item I like both tea and coffee. (茶和咖啡我都喜欢。)
            \end{itemize}
        \end{itemize}

        \item Neither ... nor ... (两者都不)
        
        这是 either... or... 的否定版，表示“既不……也不……”。

        \begin{itemize}
            \item 核心语法：就近原则 (The Principle of Proximity)。 和 either... or... 一样，谓语动词的形式由离它最近的那个主语决定。
            \item 示例：
            \begin{itemize}
                \item Neither Jane nor her parents know the truth. (简和她的父母都不知道真相。) —— 动词随复数 parents 用 know。
                \item Neither the parents nor Jane knows the truth. (父母和简都不知道真相。) —— 动词随单数 Jane 用 knows。
            \end{itemize}
            \item 易错陷阱：双重否定
            
            在使用 neither... nor... 时，句中不能再出现否定词。因为 neither 本身已经包含了 not。

            \begin{itemize}
                \item 错误：I don't like neither tea nor coffee. (重复否定)
                \item 正确：I like neither tea nor coffee.
                \item 或者：I don't like either tea or coffee. (这是最地道的否定表达方式，用 not... either... or... 代替 neither... nor...)
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{enumerate}

\end{multicols}

\wsitem{Prove to be}
\begin{multicols}{1}
    "Prove to be" 是一个非常高级且地道的连系动词结构，意为“证明是……”或“结果显示为……”。它在描述一个事物经过时间的检验或特定事件后，展露出真实面貌时非常有用。
    
    以下是关于这个短语的深度解析：

    \begin{enumerate}
        \item 核心定义与用法
        
        Prove to be + 形容词/名词

        它的逻辑不是“某人去证明某事”，而是“某事本身在后期显现出了某种特质”。

        \begin{itemize}
            \item 搭配形容词：The task proved to be difficult. (这项任务证明是很困难的。)
            \item 搭配名词：He proved to be a great friend. (事实证明他是个伟大的朋友。)
            \item 语法小贴士：在很多情况下，to be 是可以省略的，即 The task proved difficult。但在正式写作或强调状态时，保留 to be 听起来更加完整。
        \end{itemize}

        \item 与 "Turn out to be" 的区别
        \begin{itemize}
            \item Prove to be强调经过考验后，某种特质得到了证实。
            \item Turn out to be强调意想不到的结果（原来是……）。
        \end{itemize}

        \item 被动语态陷阱
        
        注意，prove to be 本身就含有“被证明是”的意思，所以通常用主动形式表示被动含义。
        \begin{itemize}
            \item 错误：The rumor was proved to be false. (虽然语法通，但太累赘)
            \item 正确：The rumor proved to be false. (简洁、地道)
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{they had stayed there longer}



\begin{multicols}{1}
    这是一个非常典型的虚拟语气（Subjunctive Mood）用法。在英语中，动词 wish 后面的宾语从句需要使用虚拟语气来表达一种“与事实相反”或“难以实现的愿望”。
    
    使用 $had\ stayed$ 而不是 $would\ stay$，其根本原因在于时间维度的对立。

    \begin{enumerate}
        \item 时间轴的倒退 (The Backshift of Tense)
        
        虚拟语气的核心规律是：向过去倒退一个时态。

        \begin{itemize}
            \item 事实（Fact）：他们已经在岛上待了五天，并且已经离开了（这是发生在过去的事实）
            \item 愿望（Wish）：他们希望当初能待得更久一点。
            \item 语法逻辑：既然是对“过去已经发生的事实”表示遗憾，我们必须在“过去时（spent）”的基础上再往后退一格，即使用过去完成时（$had\ done$）。
        \end{itemize}
        \item $Had\ stayed$ vs. $Would\ stay$ 的本质区别
        
        为什么不用 $would\ stay$？$would\ stay$ 通常表达对未来的愿望，或者对现状不满（希望某人改变行为）。

        \es{例：I wish it would stop raining. (我希望雨能停——针对现在或未来)}

        但在这句课文中，他们已经离开了小岛，这是一个改变不了的过去，所以必须用 $had\ stayed$。

        \item 如果是 $wished$ 怎么办？
        
        注意主句动词是 $wished$（过去时）。但这并不会改变从句用过去完成时的逻辑，因为“待在岛上”这个动作发生在“希望”这个动作之前。

        \es{They wished (过去某时希望) they had stayed (比希望更早的过去待在岛上).}

        \item 公式
        
        $\text{Wish (Past Regret)} = \text{Subject} + \text{wish} + \text{Subject} + \text{had} + \text{v-ed (Past Participle)}$
        
        $\text{Logic: } \text{Past Fact (They left)} \iff \text{Past Wish (They had stayed)}$

    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{but few of us have had the opportunity to find out}
\begin{multicols}{1}

    在这一句中，使用 "have had" 而不是简单的 "have"，涉及到英语中“拥有”的状态与“经历”的过程之间的微妙区别。

    \begin{enumerate}
        \item 时态的逻辑：现在完成时 vs. 一般现在时
        
        这里的 "have had" 是现在完成时（$Present\ Perfect$）：

        \begin{itemize}
            \item 第一个 "have": 助动词，构成完成时态。
            \item 第二个 "had": 实义动词 $have$ 的过去分词，意思是“获得/得到/经历”。
        \end{itemize}

        为什么不能只用 "have"？

        如果说 "...few of us have the opportunity"（一般现在时），它描述的是一个静态的现状。听起来像是“我们现在手头没有这个机会”。

        如果说 "...few of us have had the opportunity"（现在完成时），它描述的是从过去到现在的整个时间跨度。其逻辑内核是在截止到目前为止的人生经历中，很少有人“曾经获得过”去岛上长期生活的机会。它强调的是一种经验的缺乏，而不仅仅是现在的状态。

        \item 动词词义的偏向：Possess vs. Experience
        
        在英语中，当 $have$ 表示“经历”或“获得”时，更倾向于用完成时来表达“过往的资历”。

        \begin{itemize}
            \item Have (一般现在时): 倾向于“拥有某物”（Possession）。
            
            \es{I have a car. (我有一辆车。)}


            \item Have had (现在完成时): 倾向于“经历过某种机会/时间”（Experience）。
            
            \es{I have had a busy day. (我今天过得很忙——强调这一天的经历。)}

            \es{Few people have had the opportunity... (很少有人经历过这种机会。)}
        \end{itemize}

        \item 逻辑对比
        \begin{itemize}
            \item few us have...，其语法逻辑是General Fact，含义是我们现在没有机会 (静态现状)
            \item few us have had...，其语法逻辑是Experience，含义是截止到目前，很少人曾得到过机会 (动态经历)
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{as one of them put it ...}
\begin{multicols}{1}

    这是一个非常地道的引语表达方式，常用于引用某人的原话或核心观点。在文章中，它能起到“证据支持”的作用，让你的叙述更具真实感。

    \begin{enumerate}
        \item 结构拆解
        \begin{itemize}
            \item As: 连词，意为“正如”。
            \item One of them: 特指前文提到的那群人（比如那两个在荒岛上的男人）中的一个。
            \item Put it: 这里的 put 不是“放置”，而是“表达、叙述、说”。
        \end{itemize}

        整体含义：正如他们其中一人所说…… / 正如他们其中一人的说法……

        \item 为什么用 "Put it"？
        
        在英语中，put 经常用来指代“用语言表达某种想法”的方式。

        \begin{itemize}
            \item To put it simply: 简单来说。
            \item To put it another way: 换句话说。
            \item As he put it: 正如他所表达的那样。
        \end{itemize}

        这种用法比 as one of them said 显得更加书面且专业，它侧重于表达的方式和措辞。
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\newpage
