\section{Lesson 11 No guilty}

\begin{paracol}{2}


Customs Officers are quite \nw{tolerant} these days, but they can still stop you when you are going through the Green Channel and have nothing to \nw{declare}. 

\switchcolumn

\nwe{guilty}{ˈɡɪlti}{adj. 内疚的;有罪的;}
\nwe{tolerant}{ˈtɑːlərənt}{adj. 宽容的;容忍的，忍受的;（植物、动物或机器）能在困难条件下生存（或操作）的;能耐…的;}
\nwe{declare}{dɪˈkler}{v. 宣称;表明;断言;公布;申报;（在击球员还未全部出局时）宣布结束赛局;}

\switchcolumn*

Even really honest people are often made to feel guilty. 

\switchcolumn

\switchcolumn*

The \nw{hardened} professional \nw{smuggler}, \newsentence{on the other hand}, \ns{is never troubled by} such feelings, \newsentence{even if he has five hundred gold watches hidden in his suitcase. }

\switchcolumn

\nwe{hardened}{'hɑdənd}{adj. 变硬的，坚毅的;v. （使）变硬( harden的过去式和过去分词 );（使）坚固;（使）硬化;（使）变得坚强;}
\nse{be troubled by ...}{}{为某事烦恼}

\switchcolumn*

When I returned form abroad recently, a particularly \nw{officious} young Customs Officer clearly regarded me as a smuggler.

\switchcolumn

\nwe{officious}{əˈfɪʃəs}{adj. 过分殷勤的，爱管闲事的，爱显示权力的;}

\switchcolumn*

'Have you anything to declare?' he asked, \newsentence{\ns{looking me in the eye}}.

\switchcolumn

\nse{Look sb. in the eye}{}{直视某人的眼睛}

\switchcolumn*

'No', I answered \nw{confidently}.

\switchcolumn

\nwe{confidently}{ˈkɑnfədəntlɪ}{adv. 确信地，肯定地;自信地;}

\switchcolumn*

'\newsentence{Would you mind unlocking this suitcase please?}'

\switchcolumn

\switchcolumn*

'\ns{Not at all},' I answered.

\switchcolumn

\nse{not at all}{}{别客气;没什么，哪儿的话;并不;不谢;}

\switchcolumn*

The Officer \ns{went through} the case with great care. 

\switchcolumn

\nse{go through}{}{经历；度过；通读;}

\switchcolumn*

All the thing I had packed so carefully were soon in a \nw{dreadful} mess. 

\switchcolumn

\nwe{dreadful}{ˈdredfl}{adj. 讨厌的，令人不快的;极坏的;可怕的;}

\switchcolumn*

I felt sure I would never be able to close the case again. 

\switchcolumn

\switchcolumn*

Suddenly, I saw the Officer's face \ns{light up}. 

\switchcolumn

\nse{light up}{}{照亮;点烟;开街灯或车灯;（使）变得喜悦;}

\switchcolumn*

He had spotted a tiny bottle at the bottom of my case and he \nw{pounced} on it with delight.

\switchcolumn

\nwe{pounce}{paʊns}{vi. 突袭，猛扑;掌握，抓住;vt. 扑过去抓住;}

\switchcolumn*

'\nw{Perfume}, eh?' he asked \nw{sarcastically}. '

\switchcolumn

\nwe{perfume}{pərˈfjuːm}{n. 香水;香精;芳香;v. 使香气弥漫;为…增加香味;抹香水;}
\nwe{sarcastically}{sɑrˈkæstɪkəlɪ}{adv. 讽刺地，挖苦地;}

\switchcolumn*

\newsentence{You should have declared that. }

\switchcolumn

\switchcolumn*

Perfume \ns{is not \nw{exempt} from} \ns{import \nw{duty}}.'

\switchcolumn

\nwe{exempt}{ɪɡˈzempt}{v. 免除，豁免;adj. 被免除的，被豁免的;}
\nwe{duty}{ˈduːti}{n. 责任;职务，职责;上班;税;}
\nse{be exempt from}{}{被免除于;}
\nse{import duty}{}{进口税;}

\switchcolumn*

'But it isn't perfume,' I said. 'It's hair \nw{gel}.' 

\switchcolumn

\nwe{gel}{dʒɛl}{n. 凝胶，冻胶;定型发胶;vi. 形成胶体;胶化;}

\switchcolumn*

Then I added with a smile, 'It's a strange \nw{mixture} I make myself.'

\switchcolumn

\nwe{mixture}{ˈmɪkstʃər}{n. 混合;混合物;}

\switchcolumn*

As I expected, he did not believe me.

\switchcolumn

\switchcolumn*

'Try it!' I said \nw{encouragingly}.

\switchcolumn

\nwe{encouragingly}{ɪn'kʌrɪdʒɪŋlɪ}{adv. 鼓励地，勉励人地;}

\switchcolumn*

The officer \nw{unscrewed} the \nw{cap} and put the bottle to his \nw{nostrils}. 

\switchcolumn

\nwe{unscrew}{ʌnˈskru}{vt.& vi. 从…旋出螺丝，旋开，松开;}
\nwe{cap}{kæp}{n. 帽子;国家队队员资格;帽，盖;v. 覆盖;胜过;选入国家队;限定（预算）;箍牙;}
\nwe{nostril}{ˈnɑstrəl}{n. 鼻孔;鼻孔内壁;}

\switchcolumn*

He was greeted by an unpleasant smell which convinced him that \newsentence{I was telling the truth}. 

\switchcolumn

\switchcolumn*

A few minutes later, I was able to \ns{hurry away} with precious \nw{chalk} marks on my \nw{baggage}.

\switchcolumn
\nwe{chalk}{tʃɑːk}{n. 粉笔，白垩;v. 用粉笔画（或写）;}
\nwe{baggage}{ˈbæɡɪdʒ}{n. 行李;（思想）包袱;偏见;}
\nse{hurry away}{}{（使）迅速离开;匆匆而去;}
\switchcolumn*


\end{paracol}

\worddifference
\wsitem{Disturb vs. Trouble vs. Bother}
\begin{multicols}{1}
    这三个词都含有“打扰、麻烦”的意思，但在干扰程度、侧重点以及语境上有着微妙且关键的区别。我们可以通过一个“由外向内”的逻辑来记忆：

    \begin{enumerate}
        \item Disturb (打扰 / 扰乱)
        \begin{itemize}
            \item 核心逻辑：强调打破了某种平衡、平静或专注的状态。
            \item 侧重点：通常指外界的干扰（如声音、动作）。
            \item 常见语境：
            \begin{itemize}
                \item 比如你在写作业或睡觉。
                \item 比如扰乱公共秩序（disturb the peace）。
            \end{itemize}
            \item 例句：Please do not disturb me while I’m recording. (我录音时请不要打扰我。)
            \item 记忆点：酒店门口挂的牌子是 "Do Not Disturb"（请勿打扰）。
        \end{itemize}
        \item Trouble (麻烦 / 使忧虑)
        \begin{itemize}
            \item 核心逻辑：强调增加了负担或引起内心的不安。
            \item 侧重点：既可以是物理上的“费事”，也可以是心理上的“困扰”。
            \item 常见语境：
            \begin{itemize}
                \item 寻求帮助时：比 bother 更正式、更有礼貌。
                \item 内心焦虑时： be troubled by (被……所困扰)。
            \end{itemize}
            \item 例句：I'm sorry to trouble you, but could you move your car? (很抱歉给您添麻烦，但能请您挪下车吗？)
            \item 记忆点：它带有一种“产生问题（problem）”的沉重感。
        \end{itemize}
        \item Bother (烦扰 / 纠缠)
        \begin{itemize}
            \item 核心逻辑：强调反复的、琐碎的、令人厌烦的骚扰。
            \item 侧重点：侧重于一个人的烦躁感和不快。
            \item 常见语境：
            \begin{itemize}
                \item 琐事缠身时：有人一直问你无聊的问题。
                \item 否定句中：表示“不用费心去做某事”。
            \end{itemize}
            \item 例句：Stop bothering me with those silly questions! (别用那些愚蠢的问题来烦我了！)
            \item 记忆点：它常表达一种“讨厌、烦人”的情绪。
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\grammarpoints

\wsitem{even if ...}
\begin{multicols}{1}
    "Even if" 在这里是一个非常关键的逻辑工具，它引导了一个让步状语从句（Concession Clause）。

    \begin{enumerate}
        \item 核心逻辑：极端条件的“让步”
        
        Even if 的意思是“即使”、“即便”。

        \begin{itemize}
            \item 逻辑功能：它用于引出一种极端或假设的情况，并表示即便在这种情况下，主句的结果依然成立，不会发生改变。
            \item 句中体现：
            \begin{itemize}
                \item 极端情况：行李箱里藏了 500 块金表（这显然是严重的走私行为）。
                \item 结果不变：职业走私犯依然“从未被那种（愧疚）感所困扰”。
            \end{itemize}
            \item 对比力量：它通过这种极端的对比，突出了“职业走私犯”心理素质的强大（或道德的沦丧），与前文提到的“诚实的人”形成鲜明反差。
        \end{itemize}
        \item Even if vs. Even though
        
        这两个词长得很像，但在语感和逻辑上有一线之差：

        \begin{itemize}
            \item Even if：假设性/虚拟性。即使某事发生（可能还没发生）。
            
            \es{I will go even if it rains. (即使下雨我也去。—— 还没下)}
            \item Even though：事实性。虽然某事已经发生或确实存在。
            
            \es{I went even though it was raining. (虽然当时在下雨，但我还是去了。)}
        \end{itemize}

        在本句中：作者用 even if 带有一种“假设”的意味——“哪怕他真的藏了 500 块表（这种极端假设下），他也不会心慌”。

        \item 语法结构与位置
        \begin{itemize}
            \item 位置：可以放在句中（如本句），也可以放在句首。
            
            \es{Even if he has 500 watches, he is never troubled. (放在句首时，语气更重。)}
            \item 时态：在引导假设性让步时，通常遵循“主将从现”或类似的一般时态规则。
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{looking me in the eye}
\begin{multicols}{1}
    这是本句的灵魂，它运用了 现在分词短语作伴随状语，描述了海关官员说话时的神态。
    \begin{enumerate}
        \item 语法功能：looking 动作与主句动作 asked 同时发生，主语都是 he。
        \item 固定搭配：Look someone in the eye（直视某人的眼睛）。
        \begin{itemize}
            \item 语感解析：这表达了一种极具压迫感的审视，旨在通过心理压力让“不诚实的人”露出马脚。
            \item 对比：Look at me 只是看着我；Look me in the eye 则是带着目的、严肃且专注地对视。
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{Would you mind ...}
\begin{multicols}{1}
    这是一个在英语中极具迷惑性的委婉请求句式。它的字面意思和逻辑反馈往往会让初学者感到困扰。
    \begin{enumerate}
        \item 核心逻辑：你“介意”吗？
        
        理解这个句式的关键在于 mind 这个词的本义：介意、反对。

        \begin{itemize}
            \item 如果你愿意帮忙，你要说："No, not at all."（不，我不介意 $\rightarrow$ 好的）。
            \item 如果你不想帮忙，你要说："Yes, I do mind."（是的，我介意 $\rightarrow$ 不行）。
            \item 切记：千万不要直接用 "Yes" 来表达“好的”，那意味着“我介意/我反对”。
        \end{itemize}
        \item 两种常见的语法结构
        
        根据你想请求的对象不同，后面接的内容也不同：

        \begin{itemize}
            \item Would you mind + doing...（请你做某事）
            
            请求对方亲自去做某事。

            \begin{itemize}
                \item 例句：Would you mind opening your suitcase? (你介意打开你的手提箱吗？—— 即：请打开手提箱。)
                \item 语感：这比 "Open your suitcase" 要礼貌得多，海关官员在维持礼貌但坚定的立场时常这么说。
            \end{itemize}

            \item Would you mind + if I did...（你介意我做某事吗？）
            
            请求对方允许“我”去做某事。注意：这里通常用虚拟语气（过去时）。

            \begin{itemize}
                \item 例句：Would you mind if I looked in your bag? (你介意我翻看一下你的包吗？)
                \item 用法提示：虽然口语中也有人用 if I do，但 if I did 是最标准的礼貌表达。
            \end{itemize}
        \end{itemize}

        \item 常见的回答方式（避坑指南）
        
        由于 "No" 表示同意，"Yes" 表示拒绝，为了避免尴尬，人们常使用更清晰的词：

        \begin{itemize}
            \item 同意/不介意：Not at all. / Certainly not. / Go ahead.
            \item 拒绝/介意：'m sorry, but... / I'd rather you didn't.
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{sb. should have done sth.}
\begin{multicols}{1}
    这是一个非常经典且实用的虚拟语气结构。它不仅是一个语法点，更是一种表达情感（后悔、责备、遗憾）的重要手段。

    \begin{enumerate}
        \item 核心定义与逻辑反差
        
        should have done 的核心在于**“理想与现实的背离”**：

        \begin{itemize}
            \item 字面意思：某人本应该做某事。
            \item 隐含事实：但实际上当时没做。
            \item 逻辑关系：这是一种对过去行为的评判或反思。
        \end{itemize}
        \item 常见使用语境
        
        这个句式通常带有三种不同的情绪色彩：

        \begin{itemize}
            \item 责备他人 (Criticism)
            
            当你觉得别人做错了事或漏掉了某项任务时。

            \es{You should have declared that gold watch at the Customs. (你本该在海关申报那块金表的。—— 暗示你没报，现在麻烦了。)}

            \item 自我遗憾 (Regret)
            
            当你反思自己的过去，觉得本可以做得更好时。

            \es{I should have studied harder for the exam. (我本该为考试更努力学习的。—— 暗示我没努力，结果考砸了。)}

            \item 逻辑推测 (Expectation)
            
            虽然不常见，但在某些语境下表示“按理说应该已经发生了”。

            \es{The bus should have arrived ten minutes ago. (公共汽车按理说十分钟前就该到了。)}
        \end{itemize}
        \item 语法对比：肯否之间的逻辑
        \begin{itemize}
            \item Should have done：本该做，事实上没做
            \item Shouldn't have done，本不该做，事实上做了。
            \es{例子：Jane shouldn't have put the wet money in the oven. (简本不该把湿钱放进烤箱的。—— 事实：她放了，钱糊了。)}
        \end{itemize}
        \item 易混淆句式辨析
        
        很多人会将 should have done 与其他情态动词混淆，它们的“确定感”和“情感”完全不同：

        \begin{itemize}
            \item Must have done: 肯定做了（对过去的笃定推测）。
            \item Could have done: 本可以做（但没做，强调可能性）。
            \item Should have done: 本应该做（强调义务或责任）。
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{I was telling the truth}
\begin{multicols}{1}
    在这一句中，使用 "was telling"（过去进行时） 而不是简单的 "told"（一般过去时），是为了捕捉动作的持续性和即时背景。

    \begin{enumerate}
        \item 强调“正在进行”的背景 (The ongoing background)
        
        在故事发生的那个时刻，作者（我）正在和海关官员对话。

        \begin{itemize}
            \item was telling: 表达的是“我正在陈述事实”这个持续的过程。
            \item greeted / convinced: 这两个动作是突然发生的点（闻到味道、瞬间相信）。
        \end{itemize}

        逻辑关系： 就在我“喋喋不休地解释”（长动作）的过程中，那股难闻的味道突然冒了出来（短动作），并瞬间让他信服了。这种时态对比增强了故事的画面感。

        \item 对应“当下”的真实感 (Immediacy)
        
        如果用 told（一般过去时），听起来更像是一个已经结束的事实汇报；而用 was telling the truth，侧重于表达：“我刚才说的那些话，在此刻被证实是真的了。”

        \item 固定搭配与语感
        
        在英语中，描述某人是否诚实时，常用进行时来表示一种状态的延续：

        \begin{itemize}
            \item I am telling the truth. (我现在说的是实话。)
            \item He was telling the truth. (他当时说的是实话。)
        \end{itemize}

        如果改为 I told the truth，通常指代一个具体的、完成的动作（比如：我在法庭上说了真话）。而在这种边解释边检查的场景下，进行时更能体现出那种**“正在解释说明”**的氛围。

        \item 逻辑串联：缝合本课语境
        
        我们可以把这句话放入海关查验的完整逻辑中：
        
        \begin{itemize}
            \item Action: The officer pounced on a tiny bottle in my luggage.
            \item Dialogue: I tried to explain what it was (I was telling the truth).
            \item Turning Point: Suddenly, he was greeted by an unpleasant smell.
            \item Result: The smell convinced him. He realized he shouldn't have doubted me!
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{on the other hand ...}
\begin{multicols}{1}
    这是一个非常经典且实用的连接短语（Transitional Phrase），主要用于对比两种不同的观点、情况或事物的两个方面。它就像一个天平，平衡地展示事物的正反两面。

    \begin{enumerate}
        \item 核心逻辑：平衡与对比
        \item 常见语法结构与标点
        
        这个短语通常作为插入语或连接状语。

        \begin{itemize}
            \item 句首用法：
            
            \es{On one hand, I want to travel. On the other hand, I need to save money.}

            \item 句中用法（更地道，常作为插入语）：
            
            \es{The job pays well. On the other hand, the hours are very long.}

            \es{The professional smuggler, on the other hand, is never troubled by such feelings.}
        \end{itemize}

        \item 与 On the contrary 的区别
        
        这是很多学习者最容易混淆的地方：

        \begin{itemize}
            \item On the other hand，逻辑功能是对比/权衡：两个方面都可能成立，只是重点不同。语感是“虽然……但是另一方面……”。
            \item On the contrary，逻辑功能是反驳/否定：前一个观点是错的，后一个才是对的。语感是“恰恰相反”、“完全不是这样”。
        \end{itemize}

    \end{enumerate}
\end{multicols}

\newpage