\section{Lesson 2 Thirteen equals one}

\begin{paracol}{2}

\englishtext{Our vicar is always \ns{raising money} for one cause or another, but he has never \ns{managed to} get enough money to \newsentence{have the church clock repaired}. }

\switchcolumn

\nse{raise money}{}{筹款，募捐}
\nse{manage to}{}{达成，设法;}

\switchcolumn*

\englishtext{The big clock which \ns{used to} \ns{strike the hours} \ns{day and night} was damaged many years ago and has been silent \ns{ever since}.}

\switchcolumn

\nse{used to}{}{过去经常，曾经;}
\nse{strike the hours}{}{报时}
\nse{day and night}{}{日日夜夜；夜以继日;}
\nse{ever since}{}{adv. 从那时到现在; 自从;自…以后;从…起;}

\switchcolumn*

\englishtext{One night, however, our vicar \ns{woke up with a start}: the clock was striking the hours! }

\switchcolumn

\nse{wake up with a start}{}{惊醒}

\switchcolumn*

\englishtext{Looking at his watch, he saw that it was one o'clock, but the bell struck thirteen times before it stopped. }

\switchcolumn

\switchcolumn*

\englishtext{Armed with a torch, the vicar went up into the clock tower to see what was going on. }

\switchcolumn

\switchcolumn*

\englishtext{In the torchlight, he \ns{caught sight of} a \nw{figure} \newsentence{whom} he immediately \ns{recognized as} Bill Wilkins, our local grocer.}

\switchcolumn

\nwe{figure}{ˈfɪɡjər}{n. 数字;位数;人影;雕像;体形;知名人士;形象;图，表;几何图形;金额;冰上花样;v. 认为;计算;出现;}
\nse{catch sight of}{}{一下子看到;看见;瞥见;见;}
\nse{recognize ... as ...}{}{认出某人是……}

\switchcolumn*

\newsentence{'Whatever are you doing up here Bill?'} asked the vicar \ns{in surprise}.

\switchcolumn

\nse{in surprise}{}{惊奇地;}

\switchcolumn*

\englishtext{'I'm trying to repair the bell,' answered Bill. }

\switchcolumn

\switchcolumn*

\englishtext{'\newsentence{I've been coming up here \ns{night after night} for weeks now.} You see, \newsentence{I was hoping to give you a surprise.}'}

\switchcolumn

\nse{night after night}{}{adv. 一夜又一夜;}

\switchcolumn*

\englishtext{'\newsentence{You certainly did give me a surprise!}' said the vicar. }

\switchcolumn

\switchcolumn*

\englishtext{'You've probably woken up everyone in the village as well. Still, I'm glad the bell is working again.'}

\switchcolumn

\switchcolumn*

\englishtext{'That's the trouble, vicar,' answered Bill. }

\switchcolumn

\switchcolumn*

\englishtext{'It's working all right, but I'm afraid that at one o'clock it will strike thirteen times and there's nothing I can do about it.'}

\switchcolumn

\switchcolumn*

\englishtext{'We'll \ns{get used to} that, Bill,' said the vicar. }

\switchcolumn

\nse{get used to}{}{习惯于;}

\switchcolumn*

\englishtext{"\newsentence{Thirteen is not as good as one, but it's better than nothing.} Now let's go downstairs and \newsentence{have a cup of tea.}"}

\switchcolumn

\switchcolumn*

\end{paracol}

\worddifference
\wsitem{raise money, collect money}
\begin{multicols}{1}
    \begin{enumerate}
        \item Collect money: 侧重于“收集”这个动作（比如去每个人桌子前收钱），或者收集硬币、纸币。
        \item Raise money: 侧重于为了特定目的（慈善、创业、维修）而发起的一系列筹款活动。它带有一种“从无到有、努力筹措”的意味。
        \begin{itemize}
            \item 慈善与公益 (Charity): The school held a bake sale to raise money for the new library. （学校举办义卖活动为新图书馆筹款。）
            \item 商业投资 (Business): The startup is trying to raise money from venture capitalists. （这家创业公司正尝试从风险投资人那里融资。）
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\grammarpoints
\wsitem{Have sth. done}
\begin{multicols}{1}
    这个结构通常用于以下两种情况：
    \begin{enumerate}
        \item 请别人为自己做某事（最常用）： 你不亲自动手，而是付钱或派人去做。
        \begin{itemize}
            \item I need to have my hair cut. (我需要理发了。——是理发师理，不是自己理。)
            \item I'm going to have my car washed. (我要去洗车。——洗车店洗。)
        \end{itemize}
        \item 遭遇某种不幸：
        \begin{itemize}
            \item He had his wallet stolen. (他的钱包被偷了。)
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{Get sth. done}
\begin{multicols}{1}
    这个结构是英语中非常核心的使役用法，与 have sth. done 在很多语境下可以互换，但 get 的语气更具主动性和说服力。

    \begin{enumerate}
        \item 核心公式与逻辑：Get + something (宾语) + done (过去分词)
        \begin{itemize}
            \item 逻辑： 宾语（something）和后面的动词（done）之间是被动关系。
            \item 含义： 设法使某事被完成，或者请/叫别人做某事。
        \end{itemize}
        \item 主要用法场景
        \begin{itemize}
            \item 设法完成某项困难的任务 (Emphasis on Task)
            
            强调经过一番努力，最终完成了某事。
            
            $\rightarrow$ Example: \textit{I finally got the report finished at midnight. （我终于在半夜把报告写完了。）}

            \item 请/雇人做某事 (Emphasis on Service)
            
            类似于 have sth. done，但 get 往往暗示需要一点“说服”或“安排”。

            $\rightarrow$ Example: \textit{I need to get my car fixed. （我得找人把车修了。）}

            \item 遭遇不幸 (Emphasis on Accident)
            
            $\rightarrow$ Example: \textit{He got his leg broken during the football match. （他在足球赛中腿部骨折了。）}

            \item Get sth. done vs. Have sth. done
            
            虽然两者常通用，但有细微差别：

            \begin{itemize}
                \item Have sth. done: 语气更正式，强调结果或授权（比如牧师想 have the church clock repaired，这是一种官方/正式的安排）。
                \item Get sth. done: 语气更口语化，强调动作的过程或克服阻力去完成。
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}


\wsitem{get used to ..., be used to ...}
\begin{multicols}{1}
    

\begin{enumerate}
    \item 核心含义
    
    Get used to something / doing something 表示“变得习惯于……”。 它强调的是一个过程，即从“不习惯”到“习惯”的转变。
    \begin{enumerate}
        \item get: 体现了动作的改变（become）。
        \item used: 这里的 used 是形容词，意为“习惯的”。
        \item to: 这是一个介词（Preposition）。这是最重要的语法点！ 因为它是介词，所以后面必须接名词或 动名词 (V-ing)。
    \end{enumerate}
    \item 对比
    \begin{itemize}
        \item be used to (doing):习惯于（已经是习惯）,侧重于当前的状态。
        \item get used to (doing)：变得习惯于（适应中），侧重于转变的过程
    \end{itemize}
    \item 例句
    \begin{itemize}
        \item 适应环境： The puma had to \textbf{get used to} hunting in the quiet countryside. (这只美洲狮不得不习惯在宁静的乡村打猎。)
        \item 心理状态： Residents will never \textbf{get used to} the fact that a wild animal is \textbf{at large}. (居民们永远无法习惯一只野生动物在逃这一事实。)
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\end{multicols}

\wsitem{he caught sight of a figure whom he immediately recognized as Bill Wilkins}
\begin{multicols}{1}
    \begin{enumerate}
        \item 这是一个带有定语从句的复杂句：
        \begin{itemize}
            \item 状语 (Adverbial): In the torchlight（在手电筒光照下）。
            \item 主句 (Main Clause): He (主) + caught sight of (谓) + a figure (宾)。
            \item 定语从句 (Relative Clause): whom he immediately recognized as Bill Wilkins...
            
            这个从句修饰先行词 a figure。

            \item whom: 在从句中作 recognized 的宾语。

        \end{itemize}
        \item 重点难点：Whom 的使用
        
        在正式英语（如《新概念三》）中，当关系代词在从句中充当宾语时，使用 whom 而不是 who。
        
        He recognized the figure (宾语).

        $\rightarrow$ The figure whom he recognized.
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{Whatever are you doing up here Bill}
\begin{multicols}{1}
    \begin{enumerate}
        \item 语法核心：Whatever 的特殊用法
        
        在这里，Whatever 并不是引导一个让步状语从句（比如“无论什么”），而是用来加强语气。

        \begin{itemize}
            \item 功能： 在疑问词（what, where, who, how）后加上 -ever，常用于非正式口语中，表示极度的惊讶、困惑、愤怒或怀疑。
            \item 同义替换： 相当于 "What on earth are you doing" 或 "What in the world are you doing"。
            \item 例句：
            \begin{itemize}
                \item Whatever do you mean? (你到底是什么意思？！)
                \item Wherever did you find that? (你究竟是在哪儿找到那东西的？！)
            \end{itemize}
        \end{itemize}
        \item Up here 的空间感
        \begin{itemize}
            \item Up here: 在这里指“在这上面”。
            \item 语境： 结合课文，当时牧师是爬到了钟楼（Church tower）的顶端。所以他用 "up here" 来强调这个位置极不寻常——一个杂货店老板大半夜不在家睡觉，跑到这么高的钟楼上干什么？
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{I’ve (I have) + been + coming (V-ing)}
\begin{multicols}{1}
    \begin{enumerate}
        \item 语法深度解析
        
        I’ve (I have) + been + coming (V-ing)

        \begin{itemize}
            \item 时态：现在完成进行时 (Present Perfect Continuous)
            \begin{itemize}
                \item 构成： \textit{have/has + been + doing}
                \item 含义： 强调一个动作从过去开始，一直持续到现在，而且极有可能还会继续下去。
            \end{itemize}
            \item Up here: 再次出现了这个短语，指代钟楼顶部。
            \item 语境含义： 比尔想表达的是：“我这段时间以来，一直都在往这儿（钟楼）跑。” 这暗示了他为了修钟付出了长期的努力，而不是只来了一次。
        \end{itemize}

        \item 为什么要用这个时态？
        
        如果比尔说 "I come up here"，那是陈述一个经常性的事实（习惯）。 但他说 "I've been coming..."，带有强烈的解释色彩和情感诉求：
        \begin{itemize}
            \item 解释原因： 解释为什么牧师此时此刻会在这里撞见他。
            \item 强调辛苦： 暗示他为了这口破钟，已经往返折腾了很多次了。
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{I was hoping...}
\begin{multicols}{1}
    比尔（Bill Wilkins）对牧师解释他为什么深夜偷偷修钟的原因。这句话充满了温情和幽默，同时也包含了一个非常微妙的时态用法。

    \begin{enumerate}
        \item 语法深度解析：过去进行时的委婉语气
        
        I was hoping...

        \begin{itemize}
            \item 时态：过去进行时 (Past Continuous)
            \item 深层含义： 虽然形式上是过去进行时，但在口语中，这是一种极具委婉、礼貌色彩的表达方式。
            \begin{itemize}
                \item 如果你说 "I hope to give you a surprise" (一般现在时)，听起来比较直接。
                \item 如果你说 "I was hoping..."，它把这种想法稍微推向了“过去”和“过程”，表达出一种“我之前一直这么想着，但现在被你发现了”的羞涩感或解释语气。
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{give sb. a surprise}
\begin{multicols}{1}
    \begin{itemize}
        \item 含义： 给某人一个惊喜。
        \item 搭配拓展：
        \begin{itemize}
            \item take someone by surprise: 趁某人不备（强调突然性）。
            \item To someone's surprise: 令某人惊讶的是（常作状语）。
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{multicols}

\wsitem{... is not as good as ..., but it is better than ...}

\begin{multicols}{1}
    这句话是一个经典的三方对比句型，用于表达某事物处于“中等水平”或“比上不足，比下有余”。
    \begin{enumerate}
    \item 句型结构解析
    
    \textbf{A is not as good as B}：A 不如 B 好（B 是最高标准）。
    
    \textbf{But it is better than C}：但 A 比 C 好（C 是更差的标准）。
    
    逻辑关系： B > A > C

    \item 常用口语替代（更地道的说法）
    
    虽然上面的句子语法正确，但在日常生活中，人们常会根据语境使用以下表达：

    \begin{itemize}
        \item 强调“中规中矩”："It’s somewhere in the middle; better than C, but not quite as good as B."
        \item 强调“折中方案”："It’s a decent compromise. It doesn't beat B, but it’s a step up from C."
        \item 强调“还可以，但不是最好的”："It’s okay, but it’s no [B]." (例如：It’s okay, but it’s no iPhone. 表示它比一般的强，但比不上 iPhone。)
    \end{itemize}
    \item 实际应用举例
    \begin{itemize}
        \item 谈论电子产品："The budget model is not as good as the Pro version, but it is better than the entry-level one."（这款经济型不如 Pro 版好，但比入门级要强。）
        \item 谈论餐厅："This cafe is not as good as the one downtown, but it is better than the one near my house."（这家咖啡馆不如市中心那家，但比我家附近那家好。）
        \item 谈论个人表现："My English is not as good as a native speaker's, but it is better than it was last year."（我的英语不如母语者，但比去年进步了。）
    \end{itemize}
    \item 语法进阶：Not so... as...
    \begin{itemize}
        \item 在否定句中，你也可以把第一个 as 换成 so，这在文学或正式语境中更常见：
        \item "The movie is not so good as the book, but it is better than the sequel."（电影不如原著好，但比续集强。）
    \end{itemize}
    \item 总结： 这个句型非常实用，可以帮你精准地描述一个事物在同类产品或情况中的相对位置。

\end{enumerate}
\end{multicols}


\wsitem{have a ...}

\begin{multicols}{1}
    在英语中，have 是一个极具“包容性”的动词，可以代替许多具体的动作动词（如 eat, drink, enjoy）。

    \begin{itemize}
        \item Have a tea/coffee：喝茶/咖啡 (Drink)
        \item Have a look：看一眼 (Look)
        \item Have a try：试一下 (Try)
        \item Have a rest：休息一下 (Rest)
        \item Have a cigarette	抽根烟 (Smoke)
    \end{itemize}
\end{multicols}






\newpage
