\section{Lesson 8 A famous monastery}

\begin{paracol}{2}
    
The Great St Bernard \nw{Pass} \ns{connects Switzerland to} Italy.

\switchcolumn

\nwe{pass}{pæs}{v. 使经过;通过;超过;转交;转变;消逝，度过;结束;陈述，宣布;被当作;排泄;n. 合格;通行证;传球;关口;飞跃;阶段;}
\nse{connect ... to ...}{}{将……连接到……}

\switchcolumn*


At 2,473 metres, it is the highest \ns{mountain pass} in Europe. 

\switchcolumn

\nse{mountain pass}{}{山口;山道;}

\switchcolumn*

The famous \nw{monastery} of St. Bernard, which was founded in the eleventh century, \ns{lies about a mile away}. 

\switchcolumn

\nwe{monastery}{ˈmɑnəsteri}{n. 修道院，寺院;[复数]全体僧侣;}
\nse{lie ... miles/meters/kilometers/... away}{}{坐落在...英里/米/公里之外}

\switchcolumn*

\ns{For hundreds of years}, St. Bernard dogs have saved the lives of travellers \ns{crossing the dangerous Pass}. 

\switchcolumn

\nse{for hundreds/thousands/millions of years}{}{几百/千/百万年来}
\nse{cross the pass}{}{横穿山口}

\switchcolumn*

These friendly dogs, which were first brought from Asia, were used as \nw{watchdogs} even in Roman times. 

\switchcolumn

\nwe{watchdog}{ˈwɑːtʃdɔːɡ}{n. 看门狗，看家狗;监视者;}

\switchcolumn*

\newsentence{Now that a tunnel has been built through the mountains}, the Pass is less dangerous, but each year, \newsentence{the dogs are still sent out into the snow whenever a traveller is \ns{in difficulty}}. 

\switchcolumn

\nse{in difficulty}{}{处于困境，在困难中;}

\switchcolumn*

Despite the new tunnel, there are still a few people who \nw{rashly} attempt to cross the Pass \nw{on foot}.

\switchcolumn

\nwe{rashly}{ˈræʃli}{adv. 鲁莽地，轻率地，仓促地;冒;愣;贸然;}
\nse{on foot}{}{步行，进行起来，在筹划中;徒步;徒;}

\switchcolumn*

During the summer months, the monastery is very busy, for it is visited by thousands of people who cross the Pass \nw{in cars}. 

\switchcolumn

\switchcolumn*

As there are so many people \nw{about}, the dogs have to be kept in a special \nw{enclosure}. 

\switchcolumn

\nwe{about}{əˈbaʊt}{prep. 关于，对于;为了;忙于;在…地方，在各处;围绕;adv. 大约，左右;几乎;到处;闲着;附近;掉头;adj. 现成的;即将发生的;}
\nwe{enclosure}{ɪnˈkloʊʒər}{n. 围场;圈地;（信）附件;}

\switchcolumn*

In winter, however, life at the monastery is quite different. 

\switchcolumn

\switchcolumn*

The temperature drops to -30 $^\circ C$ and \newsentence{very few} people attempt to cross the Pass. 

\switchcolumn

\switchcolumn*

\newsentence{The \nw{monks} \ns{prefer winter to summer} for they have more \nw{privacy}. }

\switchcolumn

\nwe{monk}{mʌŋk}{n. 修道士，僧侣;}
\nwe{privacy}{ˈpraɪvəsi}{n. 隐私，秘密;隐居;私事;不受公众干扰的状态;}
\nse{prefer ... to ...}{}{比起（后者），更喜欢（前者）}

\switchcolumn*

The dogs have \nw{greater freedom}, too, for they are allowed to wander outside their enclosure. 

\switchcolumn

\nse{greater freedom}{}{更大自由}

\switchcolumn*

The only \nw{regular visitors} to the monastery in winter are \nw{parties of} skiers who go there at Christmas and Easter. 

\switchcolumn

\nse{regular visitor}{}{常客;固定访问者;}
\nse{parties of ...}{}{一批批...}

\switchcolumn*

These young people, who love the peace of the mountains, always \ns{receive a \ns{warm welcome}} at St Bernard's monastery.

\switchcolumn

\nse{receive welcome}{}{受到欢迎}
\nse{warm welcome}{}{热烈的欢迎}

\switchcolumn*


\end{paracol}

\worddifference
\wsitem{found vs. build vs. erect vs. establish}

\begin{multicols}{1}
\begin{enumerate}
    \item Establish (最正式/最广泛)
    \begin{itemize}
        \item 含义：指使某物在稳固的基础上开始存在。它不仅指建筑，更常指制度、法律、关系、名声或外交关系。
        \item 侧重：强调“确立”和“长期存在”。
        
        \es{例子：Establish a diplomatic relationship (建立外交关系)。}
    \end{itemize}
    \item Found (强调“基石”与“初创”)
    \begin{itemize}
        \item 含义：指为组织或建筑奠定基础。它带有明显的历史起源色彩，常用于城市、学校、修道院等。
        \item 侧重：强调“创始人”和“起始点”。
        
        \es{例子：The university was founded in 1890 (这所大学创立于1890年)。}
    \end{itemize}
    \item Build (最通用/物理性)
    \begin{itemize}
        \item 含义：指通过组合材料（木材、砖块、代码等）来创造某物。
        \item 侧重：强调施工的过程。
        
        \es{例子：Build a house / Build a website (盖房子 / 建网站)。}
    \end{itemize}
    \item Erect (强调“垂直”与“挺拔”)
    \begin{itemize}
        \item 含义：字面意思是“使竖立”。指建造高耸、垂直的物体。
        \item 侧重：强调物理上的高度或正式的落成。
        
        \es{例子：Erect a flagpole / Erect a monument (竖起旗杆 / 树立纪念碑)。}
    \end{itemize}
\end{enumerate}
\end{multicols}

\grammarpoints

\wsitem{cross the pass}
\begin{multicols}{1}
    在描述“过山”时，除了 cross，英语中还有其他地道的表达方式：

    \begin{enumerate}
        \item Go over the Pass: 最通俗的表达，指翻越动作。
        \item Traverse the Pass: 比较正式或文学化的词汇，指“横越”。
        \item Navigate the Pass: 强调在复杂地形中“寻找路径”或“导航”。
        \item Make one's way across: 强调翻越过程的艰难与缓慢。
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{prefer ... to ...}
\begin{multicols}{1}

    "Prefer ... to ..." 是表达“比起（后者），更喜欢（前者）”最标准的句型，它是表达个人偏好（Preferences）的核心词汇。 

    \begin{enumerate}
        \item 语法结构
        
        这个短语的重点在于：中间必须用介词 "to"，而不是 "than"。

        \begin{itemize}
            \item \textbf{接名词： Prefer A to B}
            \item "I prefer coffee to tea." (比起茶，我更喜欢咖啡。)
            \item \textbf{接动名词 (-ing)： Prefer doing A to doing B}
            \item "In 2025, many people prefer working from home to commuting."(在 2025 年，许多人比起通勤，更喜欢居家办公。)
        \end{itemize}
        \item 三种同义句型的对比
        
        如果你想表达相同的意思，有三种常用的变化方式，注意它们连接词的不同：

        \begin{itemize}
            \item \textbf{Prefer ... to ...}
            \item I prefer swimming to running.
            \item \textbf{Would rather ... than ...}
            \item I would rather swim than run
            \item \textbf{Like ... better than ...}
            \item I like swimming better than running.
        \end{itemize}
        \item 高频使用场景
        \begin{itemize}
            \item 数字偏好："Do you prefer digital notes to paper ones?" (你喜欢电子笔记还是纸质笔记？)
            \item 内容偏好："I prefer short videos to long articles." (比起长文章，我更喜欢短视频。)
            \item AI 交互："Most users prefer talking to AI to searching manually." (大多数用户比起手动搜索，更喜欢与 AI 对话。) 
        \end{itemize}
        \item 总结： 只要记住 "Prefer A to B" 且 A 和 B 的词性要一致（都是名词或都是 -ing），你就能准确表达你的偏好。
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{now that ...}
\begin{multicols}{1}
    在语法连接中，“now that” 是一个非常高效的从属连词（Subordinating Conjunction），它将“已知的事实”与“随之而来的结果或情况”连接起来。

    它的中文意思通常翻译为：“既然”、“由于” 或 “既然现在已经……”。

    “Now that” 引导的是一个原因状语从句。它的特殊之处在于，它所连接的原因必须是此时此刻已经发生或变成现实的情况。

    \begin{enumerate}

        \item 逻辑解析：因果的“连接”
        \begin{itemize}
            \item 逻辑结构： Now that + 事实 (原因) , + 结果/决定
            \item 连接点： 它把“时间上的现在”和“逻辑上的原因”无缝对接。
        \end{itemize}

        \item 结合你之前的句子
        
        \es{"Now that we are near the monastery, we should go and visit it." (既然我们已经到了修道院附近，我们应该去参观一下。)}

        \item 语法小贴士
        \begin{itemize}
            \item that 可省略： 在非正式口语中，常简写为 "Now..."。
            
            \es{Example: Now (that) you mention it, I do remember him. (既然你提到了，我确实想起他了。)}

            \item 时态习惯： 后面常接现在时（Present Tense）或现在完成时（Present Perfect），因为连接的是“现在的状态”。
        \end{itemize}

        \item 总结对比
        \begin{itemize}
            \item Because：侧重单纯的因果（不一定强调时间）。
            \item Now that：侧重“既然情况已经变了”这一前提下的新行动。
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
    
\end{multicols}

\wsitem{... whenever ...}

\begin{multicols}{1}

 whenever 扮演着从属连词的角色，引导一个时间状语从句。

它的核心作用是表达“无条件的频率”，可以拆解为以下三个层面来解析：

\begin{enumerate}
    \item 逻辑含义：连接“时间”与“条件”
    
    whenever 的意思是 “每当……” 或 “无论什么时候”。 在这个句子里，它不仅交代了救援犬出发的时间，还隐含了一个触发条件：

    \begin{itemize}
        \item 动作： 派出救援犬 (the dogs are sent out)
        \item 触发点： 旅客遇到困难 (a traveller is in difficulty)
        \item 解析： 只要“旅客遇险”这个情况发生（无论发生多少次，无论在白昼还是黑夜），“派狗救援”这个动作就会随之发生。
    \end{itemize}

    \item 语法功能：引导时间状语从句
    
    在长难句分析中，whenever 引导的部分是对主句动作发生频率的补充：

    \begin{itemize}
        \item 主句分句： ...the dogs are still sent out into the snow...
        \item whenever 从句： ...whenever a traveller is in difficulty.
    \end{itemize}

    它与 when 的区别：

    \begin{itemize}
        \item 如果用 when：通常指某一次具体的、特定的时间点。
        \item 使用 whenever：强调“反复性”和“必然性”。它在告诉读者，这种救援行动是一个持续多年的惯例，只要条件满足，结果必然发生。
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\end{multicols}

\wsitem{For, As, Since, Because}

\begin{multicols}{1}
    \begin{enumerate}
    \item \textbf{$Because$ —— 最强因果与核心重点}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{语义逻辑}：语气最强，指明直接的因果必然联系。用于回答 Why 引导的提问，提供对方未知的新信息。
        \item \textbf{语法特征}：从属连词，可置于句首或句中。
        
        \es{示例：He failed the exam because he did not study hard.}
    \end{itemize}

    \item \textbf{$Since$ —— “既然”之意的已知事实}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{语义逻辑}：语气较弱，侧重引导显而易见或双方已知的事实，逻辑重点在于主句的结果。
        \item \textbf{语法特征}：从属连词，常置于句首。
        
        \es{示例：Since we have no money, we cannot buy that car.}
    \end{itemize}

    \item \textbf{$As$ —— 随意的背景铺垫}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{语义逻辑}：语气最弱，将原因视为背景信息或附带说明，常用于口语。
        \item \textbf{语法特征}：从属连词，功能与 Since 类似但更口语化。
        
        \es{示例：As it was getting late, I decided to leave.}
    \end{itemize}

    \item \textbf{$For$ —— 文学性的补充推论}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{语义逻辑}：并列连词，不提供直接原因，而是为前文陈述提供逻辑依据或证据，具文学色彩。
        \item \textbf{语法特征}：\textbf{禁止置于句首}；前面必须使用逗号隔开。
        
        \es{示例：I believed her, for she had never lied to me before.}
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\end{multicols}

\wsitem{Very few vs. A few}
\begin{multicols}{1}
    在英语语法中，Few 和 A few 的区别不仅仅是多了一个单词，而是代表了完全相反的逻辑态度（Affirmative vs. Negative）。

    \begin{enumerate}
        \item 核心差异：肯定 vs. 否定
        
        这是理解这两个词最关键的切入点：

        \begin{itemize}
            \item A few (肯定含义)： 意为“有一些”、“几个”。它强调“虽然不多，但还是有的”。其逻辑重心在于“存在”。
            \item Few / Very few (否定含义)： 意为“几乎没有”、“极少”。它强调“太少了，几乎可以忽略不计”。其逻辑重心在于“缺失”。
        \end{itemize}

        \item 修饰语的“站队”
        
        为了加强语气，它们通常会配合不同的修饰语：

        \begin{itemize}
            \item Only a few： 依然是肯定含义，但语气变得委婉，表示“仅仅只有几个”。
            \item Very few / Extremely few： 进一步强化否定含义，表示“少之又少”，几乎为零。
        \end{itemize}

        \item 延伸：Little vs. A little
        
        这个逻辑同样适用于不可数名词：

        \begin{itemize}
            \item A little (肯定)： I have a little water. (我还有点水，够喝。)
            \item Little (否定)： I have little water. (我几乎没水了，很危险。)
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{Drop vs. Fall vs. Go down vs. Plummet / Plunge}
\begin{multicols}{1}
    在描述气温、价格或水平的“下降”时，drop 是一个非常地道且高频的词汇，但根据想表达的“下降方式”（是缓慢下降还是突然暴跌），还有几个其他的动词可以选择。

    \begin{enumerate}
        \item Drop (最常用)
        
        Drop 通常暗示一种明显或突然的下降。在描述天气突变（比如寒潮来袭）时非常合适。

        \begin{itemize}
            \item 特点： 既可以作动词，也可以作名词（a drop in temperature）。
            
            \es{例句： The temperature dropped to -30°C overnight. (气温在夜间降到了零下30度。)}
            
        \end{itemize}

        \item Fall (通用)
        
        Fall 是 drop 的近义词，语气稍微平缓一点，是一个中性词。

        \es{例句： Temperatures are expected to fall below freezing tonight. (预计今晚气温将降至冰点以下。)}

        \item Go down (口语化)
        
        在日常对话中，人们最常用 go down。

        \es{例句： The temperature is going down fast. (气温正在快速下降。)}

        \item Plummet / Plunge (剧烈下降)
        
        如果想表达气温“断崖式下跌”或“暴降”，这两个词更有画面感。

        \es{例句： As the cold front arrived, the temperature plummeted. (随着冷锋到达，气温骤降。)}
    \end{enumerate}

\end{multicols}

\newpage