\section{Lesson 14 A noble gangster}

\begin{paracol}{2}
    \newsentence{There was a tine when the owners of shops and businesses in \nw{Chicago} had to pay \ns{large sums of money} to \nw{gangsters} \ns{in return for} 'protection.' }

    \switchcolumn

    \chinesetext{曾经有一个时期，芝加哥的店主和商行的老板们不得不拿出大笔的钱给歹徒以换取"保护"。}

    \nwe{Chicago}{ʃəˈkɑˌgoʊ}{n. 芝加哥（美国城市名）;}
    \nwe{gangster}{ˈɡæŋstər}{n. 匪徒，歹徒;流氓;恶棍;}
    \nse{large sums of money}{}{大笔资金}
    \nse{in return for}{}{作为对……的回报;作为……的交换条件}

    \switchcolumn*

    If the money was not paid \nw{promptly}, the gangsters would quickly \ns{put a man out of business} by destroying his shop. 

    \switchcolumn

    \chinesetext{如果交款不及时，歹徒们就会很快捣毁他的商店，让他破产。}

    \nwe{promptly}{ˈprɑmptli}{adv. 敏捷地;迅速地;立即地;毫不迟疑;}
    \nse{put sb. out of business}{}{使某人破产、倒闭，或者迫使某人无法再经营下去}

    \switchcolumn*

    \newsentence{Obtaining 'protection money' is not a modern crime. }

    \switchcolumn

    \chinesetext{榨取"保护金"并不是一种现代的罪恶行径。}

    \switchcolumn*

    \ns{As long ago as} the fourteenth century, an Englishman, Sir John Hawkwood, \newsentence{made the \nw{remarkable} discovery that} \newsentence{people would rather pay large sums of money than have their \ns{life work} destroyed by gangsters.}

    \switchcolumn

    \chinesetext{早在14世纪，英国人约翰·霍克伍德就有过非凡的发现：人们情愿拿出大笔的钱,也不愿毕生的心血毁于歹徒之手。}

    \nwe{remarkable}{rɪˈmɑːrkəbl}{adj. 异常的，引人注目的，;卓越的;显著的;非凡的，非常（好）的;}
    \nse{as long ago as ...}{}{追溯到...，早在...}
    \nse{life work}{}{一个人倾注一生心血所成就的事业}

    \switchcolumn*

    Six hundred years ago, Sir Johan Hawkwood arrived in Italy with a \nw{band} of soldiers and settled near \nw{Florence}. 

    \switchcolumn

    \chinesetext{600年前，约翰·霍克伍德爵士带着一队士兵来到意大利，在佛罗伦萨附近驻扎下来。}

    \nwe{band}{bænd}{n. 乐队;一群人;带子，条纹;（数值）范围;波段;v. 把…划分为;加彩条;}
    \nwe{Florence}{'flɔrənsˌ 'flɑr-}{n. 弗洛伦斯（女子名）;佛罗伦萨（意大利都市）;}

    \switchcolumn*

    He soon \ns{made a name for himself} and \ns{came to be known to} the Italians as Giovanni Acuto. 

    \switchcolumn

    \chinesetext{他很快就出了名，意大利人叫他乔凡尼·阿库托。}

    \nse{make a name for oneself}{}{通过努力或成就而出名}
    \nse{come to be known to ...}{}{逐渐被……所知晓}

    \switchcolumn*

    Whenever the Italian \nw{city-states} were at war with each other, Hawkwood used to \nw{hire} his soldiers to \nw{princes} who were willing to pay the high price he demanded. 

    \switchcolumn

    \chinesetext{每次意大利各城邦之间打仗，霍克伍德把他的士兵雇佣给愿给他出高价的君主。}

    \nwe{city-states}{'sɪtɪ'steɪ}{n. 城邦}
    \nwe{hire}{ˈhaɪər}{v. 雇用，临时雇佣;租用;n. 租赁;新雇员;}
    \nwe{prince}{prɪns}{n. 王子;巨头;（某些欧洲国家的）贵族;小国的君主;王孙，亲王;}

    \switchcolumn*

    In times of peace, when business was bad, Hawkwood and his men would \nw{march} into a city-state and, after burning down a few farms, \newsentence{would offer to \nw{go away} if protection money was paid to them}. 

    \switchcolumn

    \chinesetext{和平时期，当生意萧条时，霍克伍德便带领士兵进入某个城邦，纵火烧毁一两个农场，然后提出,如向他们缴纳保护金，他们便主动撤离。}

    \nwe{march}{mɑːrtʃ}{v. 行军;前进;示威游行;行走;迫使…同行;n. 游行示威;行进;进步;进行曲;}
    \nse{go away}{}{vi. （症状）消失;离开;私奔;}

    \switchcolumn*

    Hawkwood made large sums of money \nw{in this way}. 

    \switchcolumn

    \chinesetext{霍克伍德用这种方法挣了大笔钱。}
    \nse{in this way}{}{adv. 这样;}

    \switchcolumn*

    \ns{In spite of} this, the Italians regarded him as a sort of hero. 

    \switchcolumn

    \chinesetext{尽管如此，意大利人还是把他视作某种英雄。}
    \nse{In spite of}{}{不管；尽管;}

    \switchcolumn*

    When he died at the age of eighty, the \nw{Florentines} gave him a \ns{state funeral} and had a picture painted which was \nw{dedicated} to the memory of 'the most \nw{valiant} soldier and most \nw{notable} leader, Signor Giovanni Haukodue.'

    \switchcolumn

    \chinesetext{他80岁那年死去时，佛罗伦萨人为他举行了国葬，并为他画像以纪念这位“骁勇无比的战士、杰出的领袖乔凡尼·阿库托先生。”}

    \nwe{Florentines}{}{佛罗伦萨人}
    \nwe{dedicate}{ˈdedɪkeɪt}{v. 献（身），致力;题献词;为…举行落成典礼;}
    \nwe{valiant}{ˈvæliənt}{adj. 勇敢的，英勇的;坚定的;}
    \nwe{notable}{ˈnoʊtəbl}{adj. 值得注意的;显著的;著名的;n. 名人;显要人物;}

    \nse{state funeral}{}{国葬}

    \switchcolumn*

\end{paracol}

\grammarpoints

\wsitem{Make money vs. Earn money}
\begin{multicols}{1}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Earn money (挣钱/赢得报酬)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{核心逻辑：} 强调“通过劳动、汗水或技能”来获得应得的报酬。它与 \textbf{deserve}（应得）相关。
            \item \textbf{语感：} 比较正式，侧重于辛苦工作换取的工资（salary/wages）。
            
            \es{例句： She works two jobs to \textbf{earn} enough money for her tuition.}
        \end{itemize}

        \item \textbf{Make money (赚钱/获利)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{核心逻辑：} 强调“创造利润”或“获取收益”。它关注的是结果和数额，不一定意味着辛苦劳动。
            \item \textbf{语感：} 范围更广，通常与投资、经商、甚至是手运气（如彩票）有关。
            
            \es{例句： He \textbf{made} a lot of money by selling his old car.}
        \end{itemize}

        \item \textbf{关键对比模型 (Comparison Model)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Earn:} 劳动 $\rightarrow$ 报酬（逻辑：交换）。
            \item \textbf{Make:} 投入/机会 $\rightarrow$ 收益（逻辑：生产/创造）。
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{Obtaining 'protection money' is not a modern crime. }
\begin{multicols}{1}
    使用 obtain 而非普通的 get 或 take，不仅体现了语体（Style）的正式性，更深层地揭示了黑帮犯罪的逻辑本质。

    \begin{enumerate}
        \item \textbf{强调“获取的过程” (Effort or Process)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{逻辑：} \textit{Get} 过于简单随性，而 \textbf{Obtain} 暗示了一定的过程、手段或努力。
            \item \textbf{语境：} 获取“保护费”并非捡钱，黑帮需要通过威胁、恐吓或建立复杂的组织网络来确保钱款到账。这个词体现了犯罪行为背后的“运作”感。
        \end{itemize}

        \item \textbf{法律与正式用语的严谨性 (Formal/Legal Tone)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{语感：} \textbf{Obtain} 是法律文件、新闻报道中描述获取非法财物的标准用词。
            \item \textbf{对比：} \textit{Steal} 是偷，\textit{Rob} 是抢，而 \textbf{Obtain} 更像是一个中性的总结词，涵盖了通过敲诈勒索（extortion）获得利益的整套行为。
        \end{itemize}

        \item \textbf{逻辑进阶：Obtain vs. Gain vs. Earn}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Earn:} 辛勤劳动换取的报酬（正当）。
            \item \textbf{Gain:} 获得利益（侧重于增加、积累）。
            \item \textbf{Obtain:} 获得所需之物（侧重于“达到目的”）。黑帮的目标是钱，他们通过犯罪手段 \textbf{obtained} 了这个目标。
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{made the remarkable discovery}
\begin{multicols}{1}
    在英语排版和叙事中，"made the remarkable discovery" 这种结构被称为“轻动词结构”（Light Verb Construction）或“去词汇动词结构”。

    \begin{enumerate}
        \item \textbf{语法平衡：为形容词提供“落脚点”}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{核心逻辑：} 如果只用动词 \textbf{discovered}，你想修饰这个动作时只能用副词，比如 \textit{remarkably discovered}。但这听起来像是在说“发现的过程很奇特”，而不是“发现的内容很了不起”。
            \item \textbf{优势：} 使用名词 \textbf{discovery} 后，\textbf{remarkable}（非凡的）可以直接修饰这个成果。这种“动词 + 形容词 + 名词”的结构比“副词 + 动词”更符合英语正式书面语的节奏感。
        \end{itemize}

        \item \textbf{强调“成果”而非“动作” (Result vs. Action)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{核心逻辑：} \textit{Discover} 强调的是“发现”这个瞬间动作；而 \textbf{make a discovery} 强调的是通过一系列观察后得出的\textbf{结论或知识资产}。
            \item \textbf{语境：} 霍克伍德爵士并不是在某个瞬间“看到”了什么，而是经过长期的勒索实践，总结出了一套商业逻辑。这种逻辑更像是一个“产品”，因此用名词表达更厚重。
        \end{itemize}

        \item \textbf{语体色彩：提升叙事的正式性 (Formal Tone)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{核心逻辑：} 在历史叙事和正式文体中，使用“动名结构”能延缓句子的节奏，给读者一种庄重感。
            \item \textbf{对比：} 
            
            \es{He discovered... (听起来像在讲故事，节奏快)}

            \es{He made the discovery that... (听起来像在评价历史人物，有分量)}
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{multicols}

\wsitem{Would offer to go away ...}
\begin{multicols}{1}
    这里使用 "would offer to go away" 而非 would go away，精准地捕捉到了黑帮敲诈过程中的“交易本质”和“心理博弈”。

    \begin{enumerate}
        \item \textbf{建立“交换”逻辑 (Creating a Bargain)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{核心差异：} \textit{Go away} 只是一个单纯的物理位移；而 \textbf{offer to go away} 则是一个\textbf{谈判条件}。
            \item \textbf{逻辑链条：} 烧掉农场（展示武力）$\rightarrow$ \textbf{提出条件}（offer）$\rightarrow$ 支付保护费（成交）$\rightarrow$ 离开。
            \item \textbf{意义：} 它强调了霍克伍德并不是真的想走，他把“离开”变成了一种需要对方花钱购买的“商品”。
        \end{itemize}

        \item \textbf{体现“威胁”的虚伪性 (The Hypocrisy of Threats)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{语感辨析：} \textbf{Offer} 通常用于善意的帮助（如 \textit{offer help}）。但在这种语境下，作者用这个词来描述敲诈勒索，产生了一种强烈的\textbf{讽刺感}。
            \item \textbf{逻辑：} 他明明是在抢劫，却表现得像是在提供一项“服务”——“只要你们付钱，我就‘优惠’地离开”。
        \end{itemize}

        \item \textbf{延续“Would”的习惯性倾向 (Habitual Action)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{语法逻辑：} 这里的 \textbf{would} 表示过去反复发生的习惯。
            \item \textbf{逻辑：} 霍克伍德的套路是：先破坏，再\textbf{开价}。如果不加 \textit{offer}，句子就变成了“烧完农场就走了”，逻辑上无法解释为什么要给他们钱。
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{multicols}

\wsitem{Promptly vs. In time}
\begin{multicols}{1}
    这两个表达都与“及时”有关，但它们的核心逻辑和侧重点完全不同：promptly 侧重于“反应的速度”，而 in time 侧重于“截止日期前的期限”。

    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Promptly (迅速地 / 敏捷地)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{核心逻辑：} 强调动作发生的**即时性**，通常指在一个触发点之后“立刻、不拖延”地行动。
            \item \textbf{语感：} 类似于 \textit{quickly} 或 \textit{without delay}。它描述的是一种高效的、雷厉风行的态度。
            \es{例句： She arrived \textbf{promptly} at 8:00. (她准时在8点到了——一秒都没耽误。)}
        \end{itemize}

        \item \textbf{In time (及时 / 赶得上)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{核心逻辑：} 强调在**截止时间或某个结果发生之前**到达或完成。
            \item \textbf{语感：} 带有“幸亏、没迟到”的逻辑，通常与 \textit{for something} 或 \textit{to do something} 连用。
            \es{例句： They arrived \textbf{in time} for the last boat. (他们赶上了最后一班船——如果再晚一点就没了。)}
        \end{itemize}

        \item \textbf{关键对比模型 (Temporal Model)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Promptly:} 反应速度快 (Reaction Speed)。
            \item \textbf{In time:} 满足期限要求 (Meeting a Deadline)。
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{}
\begin{multicols}{1}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{核心语义 (Core Meaning)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{字面意思：} 把某人置于商业活动之外。
            \item \textbf{引申含义：} 使某人破产、倒闭，或者迫使某人无法再经营下去。
            \item \textbf{逻辑特征：} 这通常不是一种自然的竞争结果，而是暗示了某种外力干预、强力压制甚至是不正当手段。
        \end{itemize}

        \item \textbf{词组结构分析 (Structural Breakdown)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Put + A + out of B:} 这是一个常见的动力学结构，表示“将A移出B的状态”。
            \item \textbf{类似结构：}
            \begin{itemize}
                \item \textit{Put out a fire} (灭火 —— 使火熄灭)
                \item \textit{Put someone out of action} (使某人失去行动能力/丧失战斗力)
            \end{itemize}
        \end{itemize}

        \item \textbf{语境逻辑：Quickly 的作用}
        \begin{itemize}
            \item 这里的 \textbf{quickly} 呼应了 \textbf{promptly}。它强调了黑帮手段的雷厉风行，不给受害者任何喘息和反抗的机会。
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{multicols}

\wsitem{Make a name for oneself}
\begin{multicols}{1}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{核心语义 (Core Meaning)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{定义：} 指某人变得为人所知、受人尊敬或在特定领域获得声望。
            \item \textbf{褒义色彩：} 这个短语通常带有正面评价，暗示这种名声是“挣来的”（earned）而非偶然获得的。
        \end{itemize}

        \item \textbf{语法逻辑 (Grammatical Logic)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{反身代词：} \textbf{oneself} 必须随主语变化（myself, himself, herself 等）。
            \item \textbf{介词搭配：} 常接 \textbf{in}（在某个领域）或 \textbf{as}（作为某种身份）。
            
            \es{例句： He \textbf{made a name for himself} as a brilliant lawyer in New York.}
        \end{itemize}

        \item \textbf{近义词对比 (Synonym Comparison)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Become famous:} 最通用的表达，强调知名度。
            \item \textbf{Make a mark:} 强调“留下痕迹”或“产生重大影响”。
            \item \textbf{Distinguish oneself:} 强调“使自己出类拔萃”（语气更正式）。
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{Come to be known to ...}
\begin{multicols}{1}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{核心语法拆解 (Structural Breakdown)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Come to + do:} 表示“逐渐变得……”。
            \item \textbf{Be known to (someone):} 被（某人）所熟知。这里介词用 \textbf{to} 而不是 \textbf{by}，强调的是一种认知的状态。
            \item \textbf{逻辑：} 某物/某人的名声或身份，经过一段时间的传播，最终传到了特定人群的耳中。
        \end{itemize}

        \item \textbf{语感辨析：Known as vs. Known to}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Known as:} 以……身份/名称而闻名（强调称号）。
            
            \es{例：\textit{He is known as a hero.}}

            \item \textbf{Known to:} 被……所知（强调知晓的人群范围）。
            
            \es{例：\textit{The secret came to be known to everyone.}}
        \end{itemize}

        \item \textbf{叙事中的逻辑作用 (Narrative Function)}
        \begin{itemize}
            \item 这个短语常用于交代背景，比如一个偏僻的地方、一个隐秘的发现或一个无名小卒，如何最终引起了外界的注意。
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{multicols}

\wsitem{There was a time when...}
\begin{multicols}{1}
    "There was a time when..." 是一个非常经典的叙事性句式，用于引出对过去某段特定时期的回忆或背景描写。它能瞬间建立一种“怀旧”或“对比”的语境。

    \begin{enumerate}
        \item \textbf{核心语法结构 (Sentence Structure)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{There was a time:} 主句，表示“曾经有一个时期”。
            \item \textbf{when ...:} 引导定语从句，修饰前面的名词 \textbf{time}，在从句中充当时间状语。
            \item \textbf{逻辑特征：} 这种结构通常暗示“现在情况已经不同了”，隐含着一种**过去与现在的对比**。
        \end{itemize}

        \item \textbf{语感与修辞效果 (Stylistic Effect)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{怀旧感：} 类似于 \textit{Once upon a time}，但比它更正式，常用于自传或评论文。
            \item \textbf{引出冲突：} 后面常接一个转折（如 \textit{But now...}），强调时代的变迁。
        \end{itemize}

        \item \textbf{常见变体与扩展 (Variations)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{There will be a time when...:} 将来总有一天……（表示预言）。
            \item \textbf{There are times when...:} 有时候……（表示频率，相当于 \textit{sometimes}）。
            \item \textbf{There have been times when...:} 曾经多次出现过……（强调经历）。
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\wsitem{Would rather ... than ...}
\begin{multicols}{1}

    "Would rather ... than ..." 是一个极其经典的选择性句式，用于表达“宁愿……也不愿……”的偏好逻辑。它在语义上相当于 "prefer to ... rather than ..."，但在语法结构上有着独特的“双原形”要求。

    \begin{enumerate}
        \item \textbf{核心语法结构 (The "Double Base" Rule)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{公式：} Subject + would rather + \textbf{动词原形} + than + \textbf{动词原形}。
            \item \textbf{逻辑特征：} \textbf{than} 前后的动词形式必须严格对称。即使 \textbf{would} 是过去式形式，动词也绝不能加 -ed。
            
            \es{例句： I \textbf{would rather} stay home \textbf{than} go to the party. (我宁愿待在家里也不愿去参加聚会。)}
        \end{itemize}

        \item \textbf{否定形式的陷阱 (Negative Form)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{位置：} \textbf{not} 必须紧跟在 \textbf{rather} 后面，放在动词原形之前。
            \item \textbf{结构：} \textbf{would rather not} + 动词原形。
            \item \textit{注：此结构通常不与 than 连用，仅表示“宁愿不……”。}
        \end{itemize}

        \item \textbf{逻辑进阶：主语不一致的情况 (Subjunctive Mood)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{逻辑：} 当你想表达“我宁愿【别人】做某事”时，句子结构会发生质变。
            \item \textbf{公式：} I would rather + \textbf{从句(过去时)}。
            
            \es{例句： I \textbf{would rather} you \textbf{stayed} here. (我宁愿你留下来。—— 这里的 stayed 表达的是虚拟语气，而非过去时间。)}
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\newpage