\section{Lesson 30}

\subsection{新单词}
\begin{multicols}{1}
    \nwe{farmhand}{ˈfɑrmhænd}{n. 农业工人，农场工人，雇农;}
    \nwe{labourer}{ˈlebrɚ}{n. （尤指户外的）体力劳动者，劳工，工人;}
    \nwe{overnight}{ˌoʊvərˈnaɪt , ˈoʊvərnaɪt}{adv. 在晚上;一夜之间;adj. 夜间的;突然的;}
    \nwe{hay}{heɪ}{n. 干草;少量的钱;一种乡村舞蹈;成果，酬报;}
    \nwe{cowshed}{ˈkaʊʃed}{n. 牛棚，牛舍;}
    \nwe{corn}{kɔːrn}{n. （小麦等）谷物，谷粒；玉米;鸡眼;}
    \nwe{moonlight}{ˈmunˌlaɪt}{n. 月光;vi. 兼职;}
    \nwe{conscientious}{ˌkɑːnʃiˈenʃəs}{adj. 认真的，勤勤恳恳的;}
    \nwe{suspect}{v. səˈspekt, adj. ˈsʌspekt}{v. 猜想，觉得;怀疑;adj. 不可信的;可能有假的;可疑的;n. 嫌疑犯;可疑分子;}
    \nwe{reveal}{rɪˈviːl}{v. 揭示;展示;}
    \nwe{desert}{n. ˈdezərt, v. dɪˈzɜːrt}{n. 沙漠，荒原;枯燥乏味的地方（或境况）;v. 抛弃，遗弃，舍弃;背弃，放弃;突然丧失(特质、技巧等);擅离(职守);（尤指从军队)开小差;}
    \nwe{regiment}{ˈredʒɪmənt}{n. （军队的）团;大量的人或物;}
    \nwe{action}{ˈækʃn}{n. 行动，行为;诉讼;作用;功能;战斗;情节;动作片;令人激动的事;v. 采取行动;确保处理(某事);}
    \nwe{recluse}{ˈrekluːs}{n. 隐居者，遁世者，隐士;}
\end{multicols}

\subsection{短语}
\begin{multicols}{1}
    \nse{for years}{}{多年以来，好多年;累月经年;}
    \nse{be owned by sth./sb.}{}{属于}
    \nse{give up}{}{放弃；投降;}
    \nse{wake up}{}{醒来;活跃起来;引起注意;（使）认识到;}
    \nse{stay up}{}{深夜不睡; 熬夜;}
    \nse{all night}{}{整夜，通宵，彻夜;通夜;}
    \nse{in time}{}{迟早; 最后;及时; 经过一段时间之后;}
    \nse{be conscientious about sth.}{}{对某事尽心尽力}
    \nse{someone else}{}{n. 其他人;}
    \nse{a short time ago}{}{不久前}
    \nse{be astonished to ...}{}{惊讶地}
    \nse{be none other than sb.}{}{正是...}
    \nse{be supposed to do sth.}{}{应该;本该}
    \nse{reveal a secret}{}{揭露秘密}
    \nse{keep a secret}{}{保守秘密}
    \nse{very much older than ...}{}{}
    \nse{be obliged to do sth.}{}{有义务;被迫;不得不;}
    \nse{the end of the war}{}{战争的结束}
    \nse{in hiding}{}{躲藏着的;}
    \nse{as well}{}{也， 还有;}
    \nse{the only other people}{}{唯一其他的人}
    \nse{think it sb's duty to to sth.}{}{某人有责任/义务去做某事}
    \nse{all these years}{}{这么多年}
    \nse{quite unaware of sth./doing sth.}{}{不太了解}
    \nse{during the day}{}{在白天;在白天期间;}
    \nse{find it impossible to do sth.}{}{认为不可能}
    \nse{any longer}{}{再，仍再;}
\end{multicols}



\subsection{单词搭配扩展}

\subsubsection{Moonlight}

\begin{multicols}{1}
    \nse{pale/Dim moonlight}{}{惨淡或微弱的月光}
    \nse{silvery/Bright moonlight}{}{银色或明亮的月光}
    \nse{to be bathed in moonlight}{}{沐浴在月光中}
    \nse{hazy moonlight}{}{朦胧的月光}
    \nse{bathed in moonlight}{}{沐浴在月光中}
    \nse{illuminated by moonlight}{}{被月光照亮}
    \nse{moonlight as...}{}{在月光下工作一样避人耳目}
\end{multicols}

\subsubsection{Haunt}
\begin{multicols}{1}
    \nse{continually/constantly haunt}{}{不断地折磨或出没}
    \nse{literally/figuratively haunt}{}{字面意义上的出没或比喻意义上的纠缠}
    \nse{to be haunted by guilt}{}{被内疚感折磨}
    \nse{haunt someone's dreams}{}{强调某种印象极深，甚至进入了潜意识}
    \nse{come back to haunt someone}{}{反噬/秋后算账}
    \nse{hauntingly beautiful}{}{美得令人心碎/美得动人心魄}
    \nse{a haunting melody}{}{令人难以忘怀的/萦绕心头的旋律}
    \nse{a haunted expression}{}{忧心忡忡的表情}
    \nse{haunted by memories}{}{被记忆所困扰}
    \nse{haunted by guilt/regret}{}{被内疚/悔恨折磨}
    \nse{haunted by the specter of...}{}{被...的幽灵/阴影笼罩}
    \nse{haunted by the past}{}{被过去所困}
\end{multicols}

\subsubsection{Conscientious}
\begin{multicols}{1}
    \nse{conscientious attitude}{}{认真的态度}
    \nse{conscientious discharge of duties}{}{克尽职守}
    \nse{a conscientious nature}{}{天性严谨/认真}
    \nse{conscientious manner}{}{认真的举止/方式}
    \nse{highly / Extremely conscientious}{}{极度尽责}
    \nse{thoroughly conscientious}{}{ 彻底的认真}
    \nse{scrupulously conscientious}{}{一丝不苟地尽责}
    \nse{professionally conscientious}{}{职业性地尽责}
    \nse{socially conscientious}{}{具有社会责任感的}
    \nse{deeply conscientious}{}{深深刻在骨子里的认真}
    \nse{exceptionally conscientious}{}{}
    \nse{conscientious about one's work}{}{对工作尽职尽责}
    \nse{conscientious about attendance}{}{对出勤非常认真（从不迟到早退）}
    \nse{conscientious about detail}{}{注重细节}
    \nse{conscientious in one's duties}{}{恪尽职守}
    \nse{conscientious in performing tasks}{}{在执行任务时一丝不苟}
    \nse{conscientious of one's responsibilities}{}{意识到并重视自己的责任（带有较强的道德自觉感）}
    \nse{a conscientious effort}{}{认真的尝试/努力}
\end{multicols}


\subsubsection{None other than}
\begin{multicols}{1}
    \nse{no one but ...}{}{除了...}
    \nse{the very person}{}{正是那个人}
\end{multicols}
    

\subsubsection{Desert}
\begin{multicols}{1}
    \nse{utterly / completely / totally desert}{}{彻底抛弃。强调完全的断绝，不留任何余地}
    \nse{cruelly / heartlessly desert}{}{残忍地/无情地抛弃}
    \nse{cowardly desert}{}{胆怯地潜逃}
    \nse{shamefully desert}{}{可耻地背弃}
    \nse{suddenly desert}{}{突然抛弃}
    \nse{systematically desert}{}{有系统地放弃}
    \nse{desert someone for someone else}{}{为了另一个人而抛弃某人}
    \nse{desert a cause for profit}{}{为了利益而背弃一项事业}
    \nse{desert someone in their hour of need}{}{在某人最困难/最需要的时刻抛弃他}
    \nse{desert one's post in the face of the enemy}{}{在敌前擅离职守}
    \nse{be deserted by luck/courage}{}{运气/勇气耗尽}
    \nse{be deserted by one's followers}{}{被追随者抛弃}
    \nse{a town deserted by its inhabitants}{}{一个被居民遗弃的小镇}
    \nse{desert to the enemy}{}{投敌}
    \nse{desert to a rival party}{}{ 倒戈向对手政党}
    \nse{desert one's family / wife / children}{}{抛弃家庭/妻子/孩子}
    \nse{desert one's post / duty}{}{擅离职守。这是军事和安保语境中最经典的表达}
    \nse{desert the army / regiment}{}{当逃兵。强调未经许可私自脱离军事组织}
    \nse{desert one's principles / faith}{}{背弃原则或信仰}
    \nse{desert a cause}{}{放弃一项事业（如政治运动或慈善事业）}
    \nse{desert a place / city}{}{撤离某地}
    \nse{someone's courage / luck deserts them}{}{某人的勇气/运气丧失了}
    \nse{arid / parched / barren desert}{}{ 极其干旱/焦灼/荒芜的沙漠}
    \nse{vast / boundless / trackless desert}{}{广袤的/无边无际的/无路的荒漠}
    \nse{searing / scorching desert}{}{酷热的/灼人的沙漠}
    \nse{gravel / sandy desert}{}{砾石/沙质沙漠。描述地表的构成物质}
\end{multicols}

\subsubsection{Reveal}
\begin{multicols}{1}
    \nse{reveal oneself as/to be}{}{显露出某人的真实身份。}
    \nse{reveal a secret}{}{揭露秘密}
\end{multicols}

\subsubsection{Recluse}
\begin{multicols}{1}
    \nse{a virtual recluse}{}{事实上/近乎隐居的人}
    \nse{to live like a recluse}{}{像隐士一样生活}
    \nse{increasingly recluse}{}{愈发倾向于隐居}
    
\end{multicols}

\subsubsection{Overnight}
\begin{multicols}{1}
    \nse{overnight sensation}{}{一夜走红的人或事}
    \nse{overnight delivery}{}{次日达}
    \nse{don't expect results overnight}{}{不要指望一蹴而就}
\end{multicols}

\subsubsection{Suspect}
\begin{multicols}{1}
    \nse{strongly / heavily suspect}{}{强烈的怀疑}
    \nse{secretly / privately suspect}{}{暗地里怀疑}
    \nse{always / long suspect}{}{长期怀疑}
    \nse{vaguely / half suspect}{}{隐约怀疑}
    \nse{highly / deeply suspect}{}{极度可疑}
    \nse{politically suspect}{}{政治上可疑}
    \nse{somewhat / slightly suspect}{}{有点可疑}
    \nse{suspect foul play}{}{怀疑有谋杀或不正当手段（固定法律术语）}
    \nse{suspect a motive}{}{怀疑某人的动机}
    \nse{suspect a conspiracy / plot}{}{怀疑存在阴谋}
    \nse{suspect a leak}{}{怀疑有信息泄露或物理泄漏}
    \nse{suspect package}{}{可疑包裹（常指可能含爆炸物的无主行李）}
    \nse{suspect data / statistics}{}{可疑的数据或统计结果}
    \nse{suspect motives}{}{不纯的/值得怀疑的动机}
    \nse{suspect device}{}{可疑装置（通常指危险物品）}
    \nse{prime suspect}{}{核心嫌疑人}
    \nse{potential suspect}{}{潜在嫌疑人}
    \nse{likely suspect}{}{可能的嫌疑人}
    \nse{the usual suspects}{}{老面孔；惯犯；[引申]常见的那几个人/物}
\end{multicols}